<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lin&#39;s Blog</title>
  
  <subtitle>Nothing to Share</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://linblog.space/"/>
  <updated>2020-10-12T04:47:54.386Z</updated>
  <id>https://linblog.space/</id>
  
  <author>
    <name>Lin</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Google Ads学习笔记系列：关键字--广告的最小构成单位</title>
    <link href="https://linblog.space/2020/10/12/Google%20Ads%20%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%B3%BB%E5%88%97%EF%BC%9A%E5%85%B3%E9%94%AE%E5%AD%97--%E5%B9%BF%E5%91%8A%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%B0%8F%E6%9E%84%E6%88%90%E5%8D%95%E4%BD%8D/"/>
    <id>https://linblog.space/2020/10/12/Google%20Ads%20%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%B3%BB%E5%88%97%EF%BC%9A%E5%85%B3%E9%94%AE%E5%AD%97--%E5%B9%BF%E5%91%8A%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%B0%8F%E6%9E%84%E6%88%90%E5%8D%95%E4%BD%8D/</id>
    <published>2020-10-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-10-12T04:47:54.386Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上一个笔记从较为宏观的角度来阐释了广告的观念和从零创建一个广告，从大体上了解广告的情况。然而，单单从宏观层面了解一些大概，显然是没有办法创建出一个有效的广告。广告的基本结构，我们知道，是从广告系列——广告组——广告，而触发广告的，则是搜索框键入的关键字。这则笔记将会从关键字的角度来了解，广告的基本单元。这个部分最要包含的内容有：</p><ul><li>什么是关键字</li><li>怎么选择关键字</li><li>使用关键字工具</li><li>关键字如何高效组合</li></ul><h2 id="什么是关键字"><span class="heading-link">什么是关键字</span></h2><p>首先，让我们来说一下，关键字是个什么东西。简单来说，<strong>关键字是整个广告的灵魂。</strong> 广告的关键字是触发广告的基本点，关键字与广告与网站的关系，让广告能够在页面中呈现。我们选择怎样的关键字，关键字的竞争激烈程度，决定了最终广告呈现的效果。</p><p>关键字并不仅仅指的是网站兜售的产品或者提供的服务。关键字的涵盖范畴是比较大的，一种最常见的关键字的策略是 <em>“蹭热度”</em> 。比如说，一部电影风靡的时候，很多商家会强行把自己的品牌或者产品与该电影产生关联，然后会选择把一些与电影相关的关键字添加到自己的广告系列里边，产生短时间内的一个效益。</p><p>是否你觉得这种做法好像很有效？很多营销人员在脑洞关键字的时候会想一些比较广泛的东西，比如说增加一些活动类的描述：“包包限时5折”，或者是上面提到的蹭热度的行为。有人会认为这种额外的关键字能够带来一些额外的收益。从实践过程中来说，蹭热度这种方式，是有效的，但是需要调整网站的内容，这个后续在内容优化和广告排名的部分会说到。也就是说，当广告优化师在创作广告，添加关键字的时候，我们需要考量一些问题，包括不限于：<strong>产品情况（这个是一切的基础），关键字构造（这个是广告触发器），外部环境（市场潮流，或者新词冒泡），特殊时间（比如黑五促销）。</strong> </p><h2 id="怎么选择关键字"><span class="heading-link">怎么选择关键字</span></h2><p>选择关键字应该是很多刚刚开始接触广告的新手最想了解的事情。在我学习的过程中，个人觉得这个事情还没有到最重要的部分，广告观念才是一切的基础（<span class="external-link"><a href="https://www.linblog.space/2020/09/05/Google%20Ads%20%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%B3%BB%E5%88%97%EF%BC%9A%E4%BB%8E%E5%B9%BF%E5%91%8A%E8%A7%82%E5%BF%B5%E5%88%B0%E5%B9%BF%E5%91%8A%E4%B8%8A%E7%BA%BF/" target="_blank" rel="noopener">详情参考上一篇文章</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>）。当我们对广告有了一些明晰之后，我们就可以开始通过关键字这个小积木来构成广告的玩具。我们可以把关键字理解为Lego积木，一点一点地添加，按图索骥，拼成一个最后的有效的玩具。<em>关键字是积木块，而观念，则是拼接的逻辑基础。</em> </p><p>怎么选择关键字，是一个让人头疼的事情。你可以非常理解一个场景：你需要找一双鞋子，然后你在一个购物网站上来搜索它，这个时候，面临几个问题：</p><ol><li>我是要找到鞋子的信息吗？我是要明白它的尺寸，造型，形状，价格之类的？</li><li>我已经有它的信息了，我只是想要比较一下它的价格如何，服务如何，好评差评如何。</li><li>我已经知道我想要什么鞋子，并且也觉得一般的服务和价格都非常满意，我只需要下单就可以了。</li></ol><p>我们可以对人群做一个基础的分类，<strong>首先的一类是信息搜寻人群。这类人群，产生购买的概率极低，同时也是极为庞大的群体，这个是做广告要避免与之交锋的群体。他们常常会搜索一些比较热门的词汇，或者使用一些疑问句词汇，比如说：how, where之类的。第二类的群体是比较群体。这类人群已经有一个意向了，他开始想要在众多的比较中得出一个最好的一个。显然，他永远都没有办法找到最好的那一个，只是更多的搜索会让他能够心安，这个群体，需要引导，属于备选群体。第三类，也是最为核心的一类，他们的名字叫做：客户/买家。这类群体已经有精准目标，他们的腰包也时刻准备着，现在需要一个合理的说法，让他们能够花出去一笔钱，这类群体，是我们最需要关注的人群了。</strong> </p><p>在为广告选择关键字的时候，我们需要做一个判断，哪些人群是我们想要覆盖的，哪些词是这类群体希望去触发的，这些群体触发的这些词，最终会流入到网站的哪些产品？显然，我们从上面的分类中可以得出，客户/买家群体是我们需要操作的人群，那么接下来，我们怎么根据这类人群来找出我们的关键字。</p><blockquote><p>这里需要注意的点是：首先你要根据你的产品来找到你的人群，或者是根据你原有的客户群体来归纳总结出群体的共同特征，然后找到你的群体。</p></blockquote><ol><li><p>浏览网站内容。大概率情况下，当你要投放广告的时候，你应该已经对网站都非常熟悉的了解。现在带着广告目标来浏览网站，是要得出哪些产品是希望得到广告的流量的，而当前这些关键字的布局是否匹配广告的期许值。根据广告期许值来调整页面或者产品的关键字的提炼和布局。</p></li><li><p>观察了解你的竞争对手。你没有办法把所有的东西想到，总有一些东西你需要外部的协助来完成，而你的竞争对手就是你的武器库补充者。他们的网站和他们的广告，都在提示着你可以用什么样的方式，什么样的关键字来吸引有效的群体。你的竞争对手对于同类产品的关键字对你来说是能够起到补充的效益的，也就是说，你可以坚持自己的选择的同时，适当地把他们使用的关键字布局在你的网站和广告里。</p><blockquote><p>关于如何找竞争对手，你有很多种方法，比如使用嗅探工具，比如到购物网站搜索关键字等等。</p></blockquote></li><li><p>询问你的客户</p></li></ol><p>我们都知道，使用关键字的人是客户，大概没有谁比他们更清楚自己为什么会找到你。相比于类似于电视广告之类的广告，他们看了广告，然后购买了东西，然后广告主是不大清楚他们从哪里来的。Google Ads提供了一些数据支撑给我们，哪些关键字，哪些区域的客户来找到了我们，但是我们由于并没有能够覆盖所有的关键字，所以我们是不知道他们是否还有其他的关键字也会触发我们的产品。当广告主询问客户的时候，可以清晰地了解到，哪些关键字是关键，哪些是常用的，哪些是带有明显地域性表达的，哪些是错别字但是经常被搜索到的。这些都能够给我们一些更好的建议和帮助。</p><p>当然，我们除了询问我们的客户，还可以询问到自己的亲朋好友，但是，请注意，他们应该对你在做的东西有一个了解，而不是一无所知。不要对一个5岁的小朋友聊布艺沙发应该用什么关键字去搜索。</p><ol start="4"><li>使用关键字工具</li></ol><p>所有人都知道，做Google Ads的时候离不开<strong>关键字规划师</strong> 这个工具。当然，你可以找到其他很多工具来帮助你，比如说SEMRush。但是关键字规划师最大的优势点在于<strong>它是谷歌广告自己家的亲儿子，它的结果来自谷歌大量搜索数据积累的结果，是完整契合广告的搜索情况的</strong>。SEMRush之类的工具可以给到一些其他的帮助，但是单单从关键字本身来说，没有其他比关键字规划师这个工具更加适用了。重点还不止如此，它是免费的，即便没有投放广告的时候，也是可以使用的，前提仅仅是需要你有一个广告账户，而这个账户还不一定需要你充值。</p><h2 id="使用关键字规划师"><span class="heading-link">使用关键字规划师</span></h2><p>现在要进入关键字筛选的阶段，当你使用上述几种方式来进行关键字积累之后，理论上来说，你应该有一个比较完备的关键字列表了。这个列表里边有多少关键字是能够用的，我们姑且不说。但是可以开始进行一些新的关键字的补充，也可以对原有的关键字进行删除了。关键字规划师可以帮忙做到这一点。</p><p>我们来看看关键字规划师的界面。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/934ec0a7b2780ef4f2eb03a7573ad2b3797dfd0b/img/google-keywords-planner01.png" alt="关键字规划师"></p><p>首先，我们进入到谷歌关键字规划师的界面，界面右上角的<strong>工具与设置</strong> 上点击关键字规划师，进入到界面，就可以看到关键字规划师的整体结构。从界面种可以看到，有几个关键部分，第一个部分是，发现新关键字，这个部分是能够帮助你更好地找到更多的关键字，可以涵盖更多的用户群体和范围。与之并排的地方，可以针对一些关键字进行分析，获取搜索量和预测数据，这个工具可以批量处理你已经根据上述的步骤准备好的关键字，从而筛选和确认出来，到底哪些关键字可能是自己更加需要的部分。在这两个模块的下方，是使用过和共享的方案，这里可以保存和管理已经确认过的关键字方案，并且针对已有关键字进行数据管理。再往下，就是官网的指引和新功能发布。与查看本笔记相比，你可以通过学习官方的关键字规划师指引，来更加深入了解关键字规划师的操作和使用。</p><blockquote><p>官方文档是最稳权威和更新的，所以，学习广告的过程中时不时阅读一下官方的资料，会比阅读任何的学习分享或者参加任何课程都要来得有效。当然，官方的文档也都是非常浅显易懂的，还是免费的，即便你没搞明白，至少也不会被割韭菜。实际上，大部分的教程，包括我现在写的笔记，内容基本都是来自官方文档的学习之后的整理。</p></blockquote><p>现在，你已经明白了，关键字规划师的整体结构是怎样的了，接下来，我们详细说说，怎么使用，如何让这个强大的工具来帮助我们找到我们想要的关键字。</p><p>假设，现在手头上没有关键字，只是想要看看系统会推荐什么关键字给我们，这个时候，可以点击发现关键字模块，然后进行关键字的搜索和处理。如下图。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/ed118bfbee8cfa3001ea62ad7b6aa4f131a5de80/img/google-keywords-planner02.png" alt="发现关键字"></p><p>进入这个界面之后，可以有两种方式来查找关键字，方式一，通过直接输入关键字，直接搜索。这个时候，你会得到整个Google搜索的关键字情况。比如说，我们输入一个关键字，Shoes。这个时候，可以看到整个谷歌的关键字的情况，这些关键字可能在你看来是非常离谱的，但是它会给到你一些提示。如果你想要更加精确一点的搜索结果，那么你可以通过输入你的域名来进行限定关键字的范围。Google会根据你的网站的情况，来进行关键字的筛选和排查，然后提供一批与你的网站相符，又能够在广告中有所作为的关键字。这个时候你基本上算是找到了比较合适的关键字了。如果你不想限定自己的关键字的部分词语，你可以直接点击首选选定网站网址的版块来进行关键字的扩展和确认，在这个过程中，你可能会发现，它一样会提供一些你不想要的关键字，但是这些关键字，只说明它在你的网站中具有一定布局，并且这些词可能会带来搜索相关结果。</p><p>现在详细说一下这两种方式。</p><ul><li><p>首先输入关键字</p><p>上面已经看到这个首先输入关键字的版块。现在我们尝试输入shoes，作为一个关键字。可以预见这个关键字会有很多相关关键字。我们尝试输入一下，然后不限定网址。因为我们使用的是英文，所以我们在语言栏可以选择英文，而区域，我们目标市场假定是美国，可以选择美国。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/486f66ac82586c795e74fef1330bea1fa448db19/img/google-keywords-planner03.png" alt="keyword-planner"></p><p>然后点击获取结果，这个时候可以看到以下的结果展示：</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/6ef658e1daaabc294df20a1b3df9683796f0f4c5/img/google-keywords-planner04.png" alt="keyword-planner"></p><p>在这个结果界面，我们可以看到已经获取到的关键字。这个界面基本上属于我们操作关键字的基础界面，它包含了：限定条件（区域，语言，时间），关键字限定（可以输入需要搜索的关键字），关键字详情（限定条件下的搜索量，竞争程度等），关键字优化（细分条件，品牌，属性）等等。同时，在这个界面的左侧菜单栏，我们还可以通过分成组的提示，来查看系统为我们进行的同类关键字的组合。这个组别分类，其实也有点类似于优化关键字的部分，通过类似，相近的属性合并同类项，对于没有同类项的，系统会将他们归纳到<em>未分组的关键字</em> 。</p><p>在这个时候，你会遇到一些没有相关性的关键字。假设现在你卖鞋子，但是你卖的是运动鞋，那么shoes对你的产品来说，范畴就太广了，而且罗列的一些品牌而言，可能也是没有必要的。这个时候你可以选择添加网址来进行筛选结果。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/9eef1c894b73cea13ec52ee8a7573e962b7243db/img/google-keywords-planner05.png" alt="keyword-planner"></p></li><li><p>首先指定网站网址</p><p>上文我们使用了其中的一个模块来进行了关键字的筛选，如果网站本身已经进行了比较详细和有效的关键字布局了，现在希望系统提供有效匹配的关键字来进行广告投放，这个时候，可以使用第二个模块，那就是<strong>首先指定网站网址。</strong></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/57b0bc9e149161d96b670952e58a479b4fa42b5d/img/google-keywords-planner06.png" alt="keyword-planner"></p><p>在指定网站网址的位置，可以选择输入网站的网域，也可以输入单页（比如产品页面）网域，同时也可以通过限定搜索语言和搜索区域来进行查看关键字。这个时候点击获取结果，得出关键字的结果。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/57b0bc9e149161d96b670952e58a479b4fa42b5d/img/google-keywords-planner07.png" alt="keyword-planner"></p></li></ul><p>我们可以看到一个明显的差别。当我们输入了一个关键字的时候，系统会提供该关键字的相关词，而在输入网域的时候，则是根据网域的关键字布局和关键字搜索情况，提供了一些符合网站情况的关键字。</p><blockquote><p>在选择关键字规划工具的时候，要根据自己的实际情况来使用该工具，一般来说，查找新的关键字的时候，直接输入关键字，然后通过网域来筛选；如果网站的关键字已经足够满足广告需求，那么，通过先输入网址让系统推荐，也是一个不错的选择。当然，你还可以通过Google Analysis来查看你的网站搜索词来源判定和增加广告关键字。</p></blockquote><p>当你已经选定了相关关键字，可以把确认的关键字形成一个关键字方案。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/3bb4f64e1d79ee97702a800ee2a42f0df3e49901/img/google-keywords-planner08.png" alt="keyword-planner"></p><p>这个时候，你可以看到一个已经添加的方案在关键字规划师的页面出现，为了方便查阅和使用，你可以对该方案进行重命名（一般系统自定义命名是时间之类的）。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/5f4bd95cc90f23be2f6867deb5c78f58aa47c6bd/img/google-keywords-planner09.png" alt="keyword-planner"></p><p>点击方案的名称，可以进入到方案的数据分析界面，查看已选的关键字是否能够对网站推广有增益。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/2341e65a851be934aff63129bb494d21dc5b3295/img/google-keywords-planner10.png" alt="keyword-planner"></p><p>在这里，可以看到系统对关键字的一个分析的情况和预估效果，包括在一定的出价的情况下的点击次数，展示次数和费用。同时还可以看到预估的点击率和每次点击费用，甚至包括预估的平均排名。同时你还可以看到关键字的预估情况，以及不同设备和城市的情况（截图未呈现，因为截图不完整）。与之同时，在该界面的左侧菜单栏，可以看到，采用该关键字方案的广告组的预估情况，关键字情况，以及目标市场的情况。</p><p>以上的部分基本说明了关键字规划师这个工具的核心部分，<strong>就是帮助广告主来确认关键字和预估关键字的情况，并且系统根据关联情况和系统累计数据的情况提供相关关键字。</strong> 只不过，我们只讨论了一种情况，那就是我们需要增加关键字，或者需要提供协助提供关键字的情况。如果我们这边已经有相关的关键字，希望得出一些数据的支持来判定是否能够投放广告，那么关键字规划师，提供另一个模块给广告主，那就是<strong>获取搜索量和预测数据</strong>。这个模块非常简单，就是把你的关键字粘贴上去，或者上传你的文件就可以了。只需要注意的是<em>输入或粘贴关键字，每行一个字词或词组，或以英文半角逗号分隔</em> 。点击开始就可以看到相关的数据评估。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/98d47a6ebce8008b4f8344d268f8c7e5b1d287ad/img/google-keywords-planner11.png" alt="keyword-planner"></p><p>关于关键字规划师，还有一些其他的细节的操作，广告主可以通过后台的使用过程中熟悉。至于关于其他的关键字工具，后续有机会介绍一些助力广告的工具的时候再做单独介绍。</p><h2 id="关键字如何高效组合"><span class="heading-link">关键字如何高效组合</span></h2><p>通过关键字工具，广告主已经拿到了一个比较完备的关键字文档或者列表。那么这个时候，就需要问一个问题：<strong>多少个关键字才是合适的？</strong> </p><p>我们都知道，点击广告的好处是点击产生费用，如果没有点击，只是展示的话，那么就没有费用产生。理论上来说，如果我们的广告关键字是比较多的情况下，如果没有点击，都是展示，广告主也是稳赚不亏的。实际上，当然谷歌不会让这种事情发生，因为当你的点击率过低的时候，你可能会失去曝光的可能性，而多个曝光之后的每一个点击，费用都会比较高，因为你的广告质量比较低。</p><p>在确认使用的关键字的数量的层面，需要根据预算，关键字预估，关键字效果来评定。起初，你可能会拥有200个关键字，这个时候，你需要对这些关键字进行筛选。你的费用如果比较有限，那么就不要布局太多的关键字，因为意义不大，每一个关键字都只有很少数的点击的话，是没有办法判定其转化效果的。如果你的预算足够充足，你可以任意对待关键字，但是要确保，关键字都是在有效的展示和点击情况下。在关键字的确认过程中，需要进行一些关键字的组合布局，对已经有的关键字进行有效的布局和删减。</p><p>关键字的组合方式主要有以下几种：</p><ul><li><p>广泛匹配</p><p>广泛匹配是一种最为简单和基础的匹配方式，它不需要做任何的操作，直接一个关键字就是广泛匹配了。比如说：鞋子。这就是一个广告匹配。这种匹配方式的触发条件比较简单，涵盖其中的一些关键字就可以触发它的广告。所以它的优势和劣势是极其明显的，优势的话就是流量非常大，然后制作关键字比较简单，不需要其他的操作，直接复制粘贴就可以了，同时还能快速测试出关键字的有效性。它的劣势也是非常明显的，那就是消耗过大，精准度不够。</p><p>当然，在广泛匹配中，也有一些能够限制的条件，比如说<strong>增加匹配修饰符</strong>。一般我们会用到的修饰符是“+”，表示连接。需要注意的是，不要再（+）前缀与要修饰的字词之间添加空格。比如说：+鞋子 是正确的，而+  鞋子 是错误的。</p><p>通过匹配修饰符可以控制必须出现的词语以及出现的顺序。如果我们选定的是+鞋子，那么搜索“买鞋子”是可以出现，但是搜索“买鞋”那么就不能出现了。所以这个修饰符在某种程度上，让广泛匹配具备了更精准的能力。</p></li><li><p>词组匹配</p><p>词组匹配在某种意义上来说也是一种增加匹配修饰符的广泛匹配，它控制了词语出现的顺序，一般通过引号来实现词组匹配，比如：“鞋子”。词组匹配的优势点在于它相对灵活，它不像广泛匹配那么泛，又不像完全匹配那么死板，制作关键字的过程也比较简单。在我们了解客户的情况下，并且希望客户只向搜索特定字词的客户展示广告，那么词组匹配就要比广泛匹配更加有效了。</p></li><li><p>完全匹配</p><p>完全匹配是针对搜索一样的关键字或者紧密变形体形式的一种匹配方式，所谓的紧密变形体包括：错误拼写，单复数形式，词干变化（ing形式），缩写，重读形式，重新排列但具有相同含义的字词（比如[男士鞋子]和[鞋子男士]），添加或移除虚词（主要是针对有这类词的语言，比如英文中的in或者to）。</p><p>完全匹配不仅控制了词语的顺序，还控制了词语的含义。也就是说，匹配上面所说的紧密变形体之外，其他的词语都不会触发广告。所以它的优势是绝对的精准，劣势就是流量非常低，同时考验广告主对广告客户的认识精准。</p><p>广告主在没有办法确认完全匹配的关键字的情况下，可以通过广泛匹配和词组匹配的前期投放来获取完全匹配的关键字。如果关键字只有一个单词或者文字构成，精确匹配是有效的，但是也不完全有效，因为如果它的含义是有多种含义，那么就会触发紧密变形体的情况。所以，除非非常细分的情况，最好使用多个单词或者单字组成的关键字进行广告投放。</p></li><li><p>否定关键字</p><p>否定关键字的意思是排除掉这些关键字，不对其进行投放，并且屏蔽掉它触发广告的可能性。否定关键字也能够使用以上三种匹配方式来进行约束其范围，避免造成一些不必要屏蔽。否定关键字作为关键字组合的重要部分，需要广告主对于客户细分，有极大的帮助。如果你对价格敏感客户不青睐，那就可以通过屏蔽“折扣”这样的词语来将其拒之门外。</p></li></ul><p>当所有的关键字已经准备就绪，组合完成，也就可以开始下一步的操作，那就是对广告的撰写，然后对广告进行投放了。</p><p>最后，稍微总结一下，本篇笔记主要基于关键字来讨论如何查找关键字，使用关键字工具和了解关键字的组合方式来让我们的关键字发挥其较大的效果。但是，关键字不是一成不变的，关键字的增删改需要不断根据广告的效果来进行调整，这样子才能够让广告的关键字更加匹配营销目标，达成转化效益。</p><p>最后的最后，广告属于投资行为，学习虽无害，投放需谨慎。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;上一个笔记从较为宏观的角度来阐释了广告的观念和从零创建一个广告，从大体上了解广告的情况。然而，单单从宏观层面了解一些大概，显然是没有办法创建出一个有效的广告。广告的基本结构，我们知道，是从广告系列——广告组——广告，而触发广告的，则是搜索框键入的关键字。这则笔记将会从关键字
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="Google Ads" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/Google-Ads/"/>
    
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="Google Ads" scheme="https://linblog.space/tags/Google-Ads/"/>
    
      <category term="广告" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%B9%BF%E5%91%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Google Ads 学习笔记系列：从广告观念到广告上线</title>
    <link href="https://linblog.space/2020/09/05/Google%20Ads%20%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%B3%BB%E5%88%97%EF%BC%9A%E4%BB%8E%E5%B9%BF%E5%91%8A%E8%A7%82%E5%BF%B5%E5%88%B0%E5%B9%BF%E5%91%8A%E4%B8%8A%E7%BA%BF/"/>
    <id>https://linblog.space/2020/09/05/Google%20Ads%20%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%B3%BB%E5%88%97%EF%BC%9A%E4%BB%8E%E5%B9%BF%E5%91%8A%E8%A7%82%E5%BF%B5%E5%88%B0%E5%B9%BF%E5%91%8A%E4%B8%8A%E7%BA%BF/</id>
    <published>2020-09-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-09-05T10:41:11.822Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在开始撰写这个系列的文本的之前，有些重要的声明需要说清楚：关于本系列的内容，主观性内容比较多，可能不符合阅读者的使用环境，阅读该系列文本并不能让你的广告得到更好的转化或者推进。如果期许阅读文本而得到广告优化技术的提升，请打入Google Ads团队内部，根据自己的意愿修改广告规则。其次，本系列文本的内容属于写作者自身的学习过程，内容不具备花里胡哨的技巧和灰色操作，基本属于简单到不能再简单的范畴。</p><a id="more"></a><p>本系列文本适用人群：</p><ul><li>对Google Ads感兴趣的人群</li><li>可能是一个希望了解Google Ads皮毛的人群</li><li>也许已经了解了Google Ads,但是还觉得自己菜的人，然后想看看还有没有更菜的以获得优越感的人群</li><li>无聊得就随便看看的人群</li></ul><p>如何使用本系列文本：</p><ul><li>查阅相关官方文本，然后纠正错误的文本。如果你愿意，可以在文本下方评论说明哪些错了，或者哪些过时了，我对此将非常感激。</li><li>质疑主观观点。任何的观点都是有局限的，你要做的是，在阅读的过程中质疑它，然后证明你的说法是对的。</li><li>使用自己的实际数据来验证操作的正确性和错误性。纸上谈兵是我正在做的事情，而你，显然需要实际操作一下，才知道我是不是在说谎。</li><li>忘掉本系列文本所说的内容，更多关注你的产品本身与你的数据，然后总结属于你自己的观点，然后分享给其他需要的人。只有分享更多，才会有更多人了解，你也将会遇到更多更懂广告的人。不要吝惜那些我们都知道的常识，分享你的想法出去吧。</li></ul><p>这将会是一系列大约7篇内容的文本，本文属于第一篇，也是跟广告操作本身最没有关联的一篇。在这一篇文本中，谈论的重点将会在一些我认同的观念上，这些观念，可能来自我对广告的理解，可能来自我对某个人的认同，也可能纯粹是为了拼凑本文字数而得出来的句子。</p><p>首先，我们来谈谈广告本身。众所周知，广告拥有的类型有很多种，从最早的口头叫卖，到后来的纸媒广告，再到后来的电视广告，然后现在的流媒体广告。广告的类型非常非常之多，只是，他们的目标却都只有一个：<strong>让世人知道我的存在，并且为之付出代价</strong>。广告所有达成的目标只有这么一个，因此它所要做的事情其实也只有一个，那就是<strong>说服</strong>。不管你看到的哪一种广告，它都是在尝试说服你去做一件事情，这件事情不管是关注一个账号，或者是分享一篇文章，或者是购买一样物品。<strong>它们所用的内容和形式，都是希望在和受众接触的那一瞬间，建立起信任关系，并且说服对方来付出代价</strong>。如你所知道的，大部分广告都十分露骨地表达了自己的诉求，不管是购买还是其它。</p><p>很可惜，广告作为一种说服的形式，它并没有那么容易被大家接受，因为广告本身是一种<strong>特权</strong>的存在。当一种特权成为一种稀松平常的事物的时候，它的魅力就变得不那么特别了。从广告存在的时候起，它就有别于其他的平常的信息。呐喊声要比寻常聊天的分贝高，在电视播放的时候可以掐断连续播放的节目，可以出现在流媒体节目的初始地方。这些都是广告的特权。平台将自己所拥有的资源，通过交易的形式，让广告主们为之付出代价，然后得到自己所想要的结果。显然，这是一种不对等的交易。因为广告主所能够做到的，并不是平台的所有权操作，而是一种短暂的按照规则的短暂的操作。广告主付出费用，广告平台收取佣金，平台使用者可能会为这些广告买单，可能不会为这些广告买单，这取决于广告平台推荐的规则和广告主的说服能力。</p><p>正如上面所说，平台使用者并不一定会为广告本身买单，<strong>广告的本质是一个投资行为</strong>。投资是讲究投资回报的。广告主在投入金钱之后，对自己的广告的效益将会十分的关注。广告效益取决于广告的目的，不同的广告目的将会导致不同的广告效益关注点。所以，广告除了是一个投资行为，还属于<strong>目标管理行为</strong>。如何通过针对自己的产品或者品牌得出广告的目标，这是一个极为关键的部分。有些人会直接说，我就需要销售，有些会会直接说，我就是要询盘。这类人群投广告的时候，不仅仅是投资行为，已经是大转盘行为了，真的要靠天吃饭了，因为他们还没有明白自己真正的目标在哪里。关于目标管理部分，不在这里展开，在其他的地方有说过。</p><p>当你确认了自己的广告目标之后，是否就可以开始策划一次广告投放了呢？先别着急。经常会看到很多人说，我要投这个广告，投那个广告。或者因为看到别人投广告成功了，然后自己也要开始投放广告。实际上而言，投放广告需要策略，不是盲目行为。你不会因为别人买什么东西，你也去买，你的同行的行为与你的行为本身实际上是独立事件。很多人没有搞明白，自己和同行是独立的两个个体，然后就被忽悠着去投放广告。<strong>记住，属于你的已经属于你，没有属于你的，你可以争取，但不能幻想争取了就能够得到</strong>。别忘了，广告是一种投资行为，你需要做资产规划，你需要做失败打算，你需要有Plan B来补救败局。因此，当你准备确定自己要的目标之后，先问一下自己，我是否真的需要投广告呢？广告最好的结果能给我带来什么呢？广告最坏的结果又是什么呢？广告本身可以如何达成我的目标呢？如果我要达成我的目标，我需要怎么来策划我的广告和实施优化策略呢？这些都是很常见，但是容易被忽略的问题。这些问题，大部分人在操作的过程中都会被忽略，但是这些问题对于新手或者新进门的广告主来说，是有一些小小的帮助的。</p><p>好的，我猜你觉得以上的内容都是无关紧要且啰嗦，你希望可以开始你的广告了，而且你知道你了你的目标，并且知道了你的广告平台选择，你希望通过Google Ads来实现你的远大前程。那么你可以开始进行广告的基本设施铺垫了。</p><p>要创建一个Google Ads的广告账户是一件非常简单的事情，你只需要有一个Google账号就可以开通了。从<span class="external-link"><a href="https://ads.google.com/" target="_blank" rel="noopener">https://ads.google.com/</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>访问Google Ads，然后点击Get Started,便可以开始进入到你的广告账号页面。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-00.png" alt="google ads"></p><p>创建广告账户之后，你会看到一个建议你设置广告系列的提示。如果你还没有准备好创建广告，你希望了解更多的广告操作的平台界面之后再进行广告设置的话，那你可以切换页面到专家模式，然后选择跳过广告设置，然后进入账户设置，进行你的广告账单的设置。当你设置完成这一步之后，你就可以开始进行你的广告平台的了解了。 </p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-01.png" alt="建议你投放广告"><br>当你创建好广告账户之后，将会看到官方建议你创建广告系列。你可以选择切换至转接模式，进行更多的选择和操作广告。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-02.png" alt="切换至专家模式，然后跳过广告设置"><br>如果你想要了解一下广告账户之后再创建广告，你可以选择直接创建账号而不创建广告系列。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-03.png" alt="设置账号"><br>这个时候你会跳到广告账户的信息确认的界面，这个时候根据自己的情况来填写你的商家信息，提交之后，你就可以开始进入广告操作的界面了。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-04.png" alt="广告操作界面"><br>恭喜你，等待了几分钟，终于你可以进入到广告后台的操作界面了，接下来，你可以好好熟悉一下广告的界面，然后将自己的广告上线了。</p><p>广告操作界面看起来十分的简单，左边栏是广告系列的合集展示，左侧第二栏是一些常见选项，包括情况的概览，所有的广告系列，广告系列的设置，广告的地理位置，广告更改历史记录，效果目标和广告系列组。右侧就是当你上线广告之后的情况展示，在右上角部分，你可以通过搜索功能来进行广告内容搜索，查看广告报告，以及其他的广告工具和设置。这些设置和工具，会在广告操作的过程中使用到。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-05.png" alt="广告工具与设置"><br>在这个广告操作界面，你可以很清晰地了解到Google Ads为你提供了多少的工具和设置，你可以看到已经听说过很多次的关键字规划师，你可以通过绑定google analytics来看整体网站的数据，还可以通过授权其他账号来管理广告，也可以在预算栏部分看到广告的消费情况。实际上，Google Ads的操作界面是十分简单的，远远要比office套件或者photoshop这些软体的操作按键要少很多，只需要多花点时间多看看，多点点，就大概知道什么意思，并且知道怎么使用了。</p><p>当你大致了解以上的界面，可以开始通过创建一个广告来了解广告创建的过程，并且可以将广告上线。<strong>你不可能通过阅读一份文本或者听一节课来学会广告操作，你需要真的操作广告来学习广告本身</strong>。</p><p>首先，广告的基本架构为广告系列-广告组-广告。我们先从创建广告系列开始，从创建一个新的广告系列，进入广告系列的目标选择。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-Create-ads-campaign.png" alt></p><p>在熟悉过程中，可以随意选择一个广告目标，比如你选择销售或者潜在客户，随意选择一个来进行熟悉。在这个过程中，我们将会选择销售这个目标来进行熟悉。点击销售之后，我们将看到广告系列类型，包含搜索，展示多种类别，而这一次，我们将选择搜索广告来进行展示。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-Create-ads-campaign01.png" alt></p><p>选择了系列之后，填写网站访问次数，并且填写网站链接。关于网站转化，我们后续会说到，暂时这边跳过，进入下一步。</p><p>进入下一步之后，开始设置广告系列，包括广告系列的名称，投放的位置，投放的时间，投放的定位和群体，预算和出价，系列的广告附加信息等等。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-Create-ads-campaign02.png" alt></p><p>广告系列名称可以选用一个能够标识你的广告投放目标的名称即可，主要用于标识和管理；投放的网络指的是广告展示的位置，这里默认选中就好，后续实际上线广告的时候，就需要根据实际情况来选择了。简单来说，这个位置选择越多，你的广告展示的机会就越多，耗费也将会更多。更多的设置，先按照默认设置，后续根据实际的情况调整。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-Create-ads-campaign03.png" alt><br>设置好常规的设置之后，可以对授权群体进行定位和投放。可以根据你的目标市场和语言进行选择投放。还可以对授权群体进行某些具体关键字的定位。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-Create-ads-campaign04.png" alt><br>接下来就是比较关心的广告预算和出价部分了。关于这个部分，你可以填写一个觉得合理的价格，然后出价的方式，可以选择匹配自己的方式。默认选择点击次数，你还可以选择转化次数等等。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-Create-ads-campaign05.png" alt><br>设置好出价之后，便可以开始对广告添加一些广告附加信息。这个附加信息的目的是增加广告的覆盖位置。同时可以在广告限制的字数内，呈现更多的广告信息和内容，增加广告的说服力。完成这个部分，便已经结束了相关的广告系列设置，可以进入到广告组的设置了。</p><p>设置广告组是一个比较简单同时却是最为重要的步骤，相比于广告系列设置的整体的内容，广告组设置广告的关键字，这个属于触发搜索广告最为直接的内容。广告关键字的选择，可以根据自己的习惯添加，也可以通过关键字规划师来选择添加。在这个界面上，Google Ads也为我们提供了一些关键字，然后我们自己也可以添加一些，按照所需要的匹配方式来添加进来。右侧是可以看到根据每日预算和当前广告关键字得出的效果。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-Create-ads-group.png" alt></p><p>历经了广告系列和广告组（以及关键字）的设置之后，你距离广告上线也就生下一步了，那就是设置广告本身。广告是直接面对消费者的销售人员，你需要给他打扮得体，因此你的广告也需要显示出你的诚意。如何描述广告语？这个后续会专门文本来探讨这个事情。目前，你可以按照自己的喜好来填写广告语，唯一需要注意的是：<strong>不要超出字数和乱用品牌词，会侵权的！</strong><br><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-Create-ads-ad.png" alt></p><p>当你填完这一些之后，你将会得到系统的恭喜，是的，你的广告系列可以上线了。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-Create-ads-ad02.png" alt></p><p>到此为止，你已经完成了一个广告系列的创建和上线了。当你再一次返回广告管理界面的时候，你会发现左侧的内容增加了很多，这个时候，你可以更好的了解一个广告系列里边涵盖的内容了，并且通过点击进入相对应的内容，了解他们的变化。<strong>记住，如果你还不想跑广告，请暂停你的广告</strong>。<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Google-Ads-Create-ads0.png" alt></p><p>从了解广告的相关的信息到广告上线，已经走了一圈的你，应该可以明白，广告操作本身并不是一件难事，而难的是如何创造有价值的广告。显然，我也在尝试创造有价值的广告，这也是这个系列想要探讨的目标之一，是否能够得出一个正向的结论，还需要时间的等待和检验。</p><p>最后的最后，广告属于投资行为，学习虽无害，投放需谨慎。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在开始撰写这个系列的文本的之前，有些重要的声明需要说清楚：关于本系列的内容，主观性内容比较多，可能不符合阅读者的使用环境，阅读该系列文本并不能让你的广告得到更好的转化或者推进。如果期许阅读文本而得到广告优化技术的提升，请打入Google Ads团队内部，根据自己的意愿修改广告规则。其次，本系列文本的内容属于写作者自身的学习过程，内容不具备花里胡哨的技巧和灰色操作，基本属于简单到不能再简单的范畴。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="Google Ads" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/Google-Ads/"/>
    
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="Google Ads" scheme="https://linblog.space/tags/Google-Ads/"/>
    
      <category term="广告" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%B9%BF%E5%91%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Facebook营销：挖掘与精准使用Facebook的兴趣人群</title>
    <link href="https://linblog.space/2020/06/14/Facebook%E8%90%A5%E9%94%80%EF%BC%9A%E6%8C%96%E6%8E%98%E4%B8%8E%E7%B2%BE%E5%87%86%E4%BD%BF%E7%94%A8Facebook%E7%9A%84%E5%85%B4%E8%B6%A3%E4%BA%BA%E7%BE%A4/"/>
    <id>https://linblog.space/2020/06/14/Facebook%E8%90%A5%E9%94%80%EF%BC%9A%E6%8C%96%E6%8E%98%E4%B8%8E%E7%B2%BE%E5%87%86%E4%BD%BF%E7%94%A8Facebook%E7%9A%84%E5%85%B4%E8%B6%A3%E4%BA%BA%E7%BE%A4/</id>
    <published>2020-06-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-06-14T03:30:38.684Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Facebook的兴趣点可以说食Facebook广告投放的基准点，兴趣点的精准与否，决定了广告的成功与失败。在很多低阶的Facebook广告教学中会提及到用户定位和兴趣点确定，然后将兴趣点进行组合，或者并列组合或者交集组合，形成投放的用户人群。</p><a id="more"></a><p>然而，在Facebook上，特别是使用中文来搜寻兴趣点的时候，容易出现一些翻译上带来的困扰，因此，在做兴趣点定位的时候，尽可能使用英文。使用英文虽然可以降低出错的风险，却也可能因为同一个兴趣点属于不同的范畴而投放错误的人群。比如Agricultural engineering，这个兴趣点的范畴属于教育，而非工程类，那么在投放的过程中，可能就会出现误判。Facebook针对兴趣点的范畴，对部分的内容是有说明的，会提示是否属于电视节目，电影之类的。但是对于大部分的兴趣内容并不会有提示，比如前文提及到的Agricultural engineering。</p><p>对于Facebook广告运营者而言，要找到一个兴趣点本身并不会太难，大抵可以从以下的一些方法着手：产品词本身，关联匹配词，应用场景词等。而在找出所有的兴趣点，并且确认这类兴趣点符合预期投放的产品范畴，那么就需要花一点时间来验证了。</p><p>Facebook本身显然是不希望运营者花太多时间来琢磨这些细枝末节。Facebook提供了一个查找所有兴趣点的工具给Facebook广告主。这个工具可以较为清晰地展示出关键字关联的所有的兴趣点，并且对大部分的兴趣点提及其所属范畴，这样子就可以让广告主们在投放广告的过程中节省大部分的时间和精力来思考所用的词语是否精准了。</p><p>如何使用这个工具呢？首先来看看这个工具最终长什么样。<br>  <img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/Adinterests.png" alt="Ads-interests"></p><p>那么怎么样来生成这么一个关键字的列表呢？以下是一些简单的操作步骤：</p><ul><li><p>注册为Facebook的开发者，创建属于自己的APP<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/create-App.PNG" alt="Create Your App"></p></li><li><p>获取你的Token<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/token.PNG" alt="Create Your App"></p></li><li><p>调用Facebook提供的API，针对需要的广告兴趣点来调整关键字即可</p><p><span class="external-link"><a href="https://graph.facebook.com/search?type=adinterest&amp;q=[%22books%22]&amp;limit=10000&amp;locale=en_US&amp;access_token=你的token" target="_blank" rel="noopener">https://graph.facebook.com/search?type=adinterest&amp;q=[%22books%22]&amp;limit=10000&amp;locale=en_US&amp;access_token=你的token</a><i class="fa fa-external-link"></i></span></p><p>其中，%22books%22中的兴趣点更换为自己所需要的兴趣点，limit指获取的数量</p></li><li><p>复制URL到浏览器打开，查看关键字可投内容的全部的兴趣点</p></li></ul><p>在这个过程中，需要注意的是，记得保存好自己的Token。关键字的链接上，只能输入单个单词，而非短语或者句子，以及该接口只支持英文搜索。</p><p>通过Facebook的兴趣点列表找出所有的兴趣点之后，需要进行兴趣点的组合和排列，这个就是寻常所见的内容，别的文本中有谈及，这里就不再赘述。兴趣点是Facebook广告的基准线，这一步走好了，广告基本就可以预测个大概了。</p><p>最后的最后，广告的本质是投资，投资有风险，入市需谨慎。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Facebook的兴趣点可以说食Facebook广告投放的基准点，兴趣点的精准与否，决定了广告的成功与失败。在很多低阶的Facebook广告教学中会提及到用户定位和兴趣点确定，然后将兴趣点进行组合，或者并列组合或者交集组合，形成投放的用户人群。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="Facebook" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/Facebook/"/>
    
    
      <category term="Facebook" scheme="https://linblog.space/tags/Facebook/"/>
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阅读-拒看新闻的生活艺术</title>
    <link href="https://linblog.space/2020/06/07/%E9%98%85%E8%AF%BB-%E6%8B%92%E7%9C%8B%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%89%BA%E6%9C%AF/"/>
    <id>https://linblog.space/2020/06/07/%E9%98%85%E8%AF%BB-%E6%8B%92%E7%9C%8B%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%89%BA%E6%9C%AF/</id>
    <published>2020-06-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-06-07T11:07:46.367Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>信息过载是一个现实的问题，针对信息过载有各种各样的声音。如大多数人所知，有人通过信息的重组，开发出“碎片化学习”的概念；也有人通过信息加工，形成了信息重复的内容展示或者课程。现实世界中，我们会发现有许许多多的重复资讯，随之而来的就是真与假，抄袭与反抄袭的甄别与斗争。如果我们信仰“劣币驱逐良币”的观点，大概率会知道，未来的世界会是什么。有人开始提出了“后真相”时代的概念，更有人提出了信息确实要被审查和监管，当然，还与人提出了要远离那些无意义的东西。</p><a id="more"></a><p>Rolf Dobelli 创作的书籍 Stop Reading the News一书中，提出了99%的新闻都是无价值，甚至是有害的。他所提及的观点非常常见，包括：大部分所谓大新闻都跟你的本质生活无关，新闻是奶头乐的一种体现，新闻让人失去思考和阅读长文的能力，新闻让人肤浅，新闻会上瘾，新闻会让人产生虚假的爱心……在Rolf的看起来类似于中学生议论文的一书中，他反复强调那些我们可能在别的地方都阅读过的内容，反对快餐资讯的主题。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/stop-reading-the-news.png" alt></p><p>然而，他所说的都是及其现实的问题。我们可以发现，很多人容易将自己代入新闻之中，宣扬国家主义和民族主义；我们也可以看到一些人看到悲剧新闻的时候自我慨叹岁月静好，痛击不公；甚至我们还可以看到一些人转载了一些众筹信息便以为自己是有爱心的人，觉得这个世界是有爱心的世界。这种偏差的观念和想法，在资讯被掌控的年代，资讯可以通过影响消费者本身来引导构建一个新的社会体系。</p><p>不免想到1984中的新话体系。新闻对于一个人的看法和观点的理解，本质上是一种引导型的社会建构。我们如何看待和利用信息，就是我们如何处理周边的人与事的方式。不可否认，资讯的发达给了人类更多的选择和创造价值的方式，更无法否认，如果没有资讯的情况下，是否还有人能够看到社会的更多面。然而，针对一个信息的甄别能力，并不是新闻所能够教导我们的。在追求消费与娱乐的年代，新闻的篇幅越来越短，信息在传递争议多于传递真实。在极权统治的世界，新闻只有一种声音，而这种声音将会引导社会走向一种结果。新话时代的新闻，我们需要探讨的不是真假与争议，更多的是，面对资讯的独立思考能力。</p><p>Fake News因为Trump被选为美国总统之后一下子成为熟知的热词，甚至在Rolf的书中也多次谈及到Trump热衷发Twitter这件事与常人没有什么必然的关系。假新闻的盛行并不是一种偶然发生的事情，甚至也不只是只有今天才有的事情，只是今天可能假新闻已经多于真新闻了，才有人真的要觉得有必要甄别真假。然而，一个整天都沉溺在无思考的信息阅读状态下的人，如何能够甄别出假新闻呢？一般的信息消费者并不是专注于概念厘清的哲学工作者，他们只是希望从简短的视频或者文字中获取短暂的娱乐，新闻的真假似乎也没有那么严重。网传一个明星是死是活对于一个平常人来说，生活并没有什么影响。如果新闻宣扬某种草药可以医治百病，这将是考验消费者的思考能力和辨别力的测试。如果不想做这类测试，你可以参照Rolf所说的，过一种不读新闻的生活。他在书中提及了自己的戒新闻的30天操作。</p><p>离开消费新闻并不意味着要远离资讯，而是回归到资讯获取的本质：对我有什么帮助，与我有何关系？这种功利的资讯获取出发点，Rolf引导我们要阅读一些真正的记者撰写的长文或者书籍，甚至阅读教科书都比新闻来的有价值。在资讯消费快餐时代，长文的阅读是一件比较艰难的事情，因为对注意力的集中有一定的要求。很多时候，我们在撰文的时候，都会因为说：这么长谁会对啊？然后转而撰写更短的文章。在生产机制上的变化，导致了文字所能涵盖的内容减少，所能表达的思想减少。而那些专注于信息挖掘和真相呈现的新闻内容，因为资讯过载培养的快餐消费者的摒弃而慢慢退出市场。是的，端媒体，经济学人这些媒体都活得好好的，每一年书籍消费数量也是惊人的，然而与玩笑视频和段子推文相比，那简直就是小巫见大巫了。</p><p>相对于长文调查内容而言，还有些新闻的真相随着时间的推移而被更多的内容所覆盖。人们都喜欢新鲜的事情，追电视连续剧也比追新闻真相来的有趣。人们热衷的不是真实发生了什么，而是热衷于这个事情的热闹程度能不能让自己在聚会的时候插嘴聊天罢了。曾经有一个开发者创造了一个追踪新闻后续的软件程序，后来因为审查因素被迫关闭，而实际的使用人数应该也不会太多。新闻本身的记录性质在快速的消费环境中失去了功能，成为了一种宣传工具和娱乐工具。</p><p>无论Rolf多么强调新闻的无意义以及新闻对消费人群的有害，我们依然无法脱离新闻。这并不是说新闻已经刻录在我们的基因体内，无法被剥离，或者它如同毒品上瘾一般难以戒掉。新闻以及诸多媒体，今日依然在发挥着他们的功能，记录个体与群体的兴衰。我们无法想象，30多年前的事情，如果没有媒体的记录，是否还有人记住。人类的短暂的记忆力需要新闻媒体的帮助。即便今时今日，网络上到处都是香港人的抗争与美国种族问题引起的抗争，这些新闻，与我或许一点关系都没有，因为我不是香港人，我也不是美国人。可是对于那些走上街头，争取自由与民主的人来说，失去了媒体镜头的记录和传播，可能会在没有灯光的地方失去生命。同样，新闻的记录，记录下了暴行与恐怖。没有走在前线的媒体所记录的新闻，我们可能无法知道战争带来的是什么，我们也无法知道标榜正义的警察会做出多么邪恶的暴行。作为“第四权力”的媒体，他们与其他三权一样，在维系着这个社会的运转。CNN所播报的东西与我无关，苹果播报的内容与我无关，新华社宣扬的理想与我无关，而最终，这些普遍性问题，都会从不同层面的方式带来影响。Rolf当然会反对我所说的，因为他认为，我们总以为大事件新闻与自己相关，实际上，毫无关联。然而，对另一些人来说，也许，新闻与新闻自由关乎性命与未来。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/media.PNG" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;信息过载是一个现实的问题，针对信息过载有各种各样的声音。如大多数人所知，有人通过信息的重组，开发出“碎片化学习”的概念；也有人通过信息加工，形成了信息重复的内容展示或者课程。现实世界中，我们会发现有许许多多的重复资讯，随之而来的就是真与假，抄袭与反抄袭的甄别与斗争。如果我们信仰“劣币驱逐良币”的观点，大概率会知道，未来的世界会是什么。有人开始提出了“后真相”时代的概念，更有人提出了信息确实要被审查和监管，当然，还与人提出了要远离那些无意义的东西。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="https://linblog.space/categories/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
    
      <category term="阅读" scheme="https://linblog.space/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
      <category term="评论" scheme="https://linblog.space/tags/%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>全网营销运营，创建适用于B2B用户的内容</title>
    <link href="https://linblog.space/2020/04/18/%E5%85%A8%E7%BD%91%E8%90%A5%E9%94%80%E8%BF%90%E8%90%A5%EF%BC%8C%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%82%E7%94%A8%E4%BA%8EB2B%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%9A%84%E5%86%85%E5%AE%B9/"/>
    <id>https://linblog.space/2020/04/18/%E5%85%A8%E7%BD%91%E8%90%A5%E9%94%80%E8%BF%90%E8%90%A5%EF%BC%8C%E5%88%9B%E5%BB%BA%E9%80%82%E7%94%A8%E4%BA%8EB2B%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%9A%84%E5%86%85%E5%AE%B9/</id>
    <published>2020-04-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-04-18T06:51:46.738Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>内容营销在过往的数年间，改变了B2B的营销模式和形态。在近几年，很常会听到有人说现在是视频的年代，现在短视频是端口，在外贸不管toB还是toC都要蹭一蹭抖音，要不至少要在YouTube上有一个频道。这不过是流行趋势下的一种乱投医行为。</p><a id="more"></a><p><strong>内容营销简单来说，是关于无偏见地讲述一个公司，以及其所提供产品或服务的故事的营销模式，它的载体是多样化的，当下热谈的短视频只是其中之一，其他的还包括文字，图片，包装等等。</strong>在这个过程中，一个企业可能还会创建一些<strong>意见领袖</strong>的人设，以提高影响力。当然，创造一个意见领袖的最核心的方式，是要通过创建有意义的内容，并且给客户带来影响力的印象。</p><h2 id="创建内容资源库"><span class="heading-link">创建内容资源库</span></h2><p>如果你要开始运营内容营销的方式来进行全网营销，前提显然是需要有内容。你可能已经有了一个网站，网站内放了一些产品的图片和简介，甚至还在栏目上添加了一些新闻，或者品牌发展历程等等。然而，这是不够的。在你的网站上放置多处的CTA按钮，需要一个触发器来点击，而这就需要合适的内容。</p><p>在内容营销的领域来说，大部分的企业都希望自己的营销内容是一系列的文章或者视频，而不是一些广告。这是一个合理的构想。因为在一个客户初步认识一个品牌的时候，他们希望等到的是有效或者有益的内容，而不是被一堆广告硬推销。</p><p>在构建一个企业的内容资源库的时候，需要做的第一个意识上的调整，就是：<strong>内容是在传递信息，而不是在硬销售</strong>。你可以在把内容的获取形式上构建一些思路，但是内容本身应该是信息传递载体。</p><p>一般而言，对于一个B端用户来说，有效的内容形式可能包括：<strong><em>企业白皮书，电子书，行业信息图表，案例研究分析，展会资讯（线上线下）</em></strong>。这些基于产品和行业的内容形式，可以构建成一个企业的价值人设，也就是在该行业中作为意见领袖。</p><p>当你已经构建好了自己的资源库，你需要将这类信息分布出去，让你的目标客户获取到，并且通过这些资讯了解到你的企业和产品的特性，并且保持持续联系。在传播资讯的时候，你可以考虑两种形态：<em>免费以及有门槛</em>。所谓的免费，就是直接可以下载或者分发，比如说将你的资料信息公布在网站的某个栏位上。而有门槛，则是客户在下载这类信息或者获取这类信息的时候他需要提供一定的资料，比如说邮箱地址。</p><p>当你拥有一个较为庞大的资源库的时候，你就可以基于客户的不同的场景和你的用户目标来进行形式的创建，你可以使用一些常见的形式：<strong>博客文章，出版物，社交媒体短内容长内容以及视频，邮件内容</strong>。通过不同的内容目的，使用适合场景的内容，可更大限度发挥你的资源优势。关于內容可通过什么工具来收集，管理和创作，后续有机会另辟一文讲述。</p><h2 id="讲一个好的故事是必要的"><span class="heading-link">讲一个好的故事是必要的</span></h2><p>你有了很多素材和内容，你还不能直接塞给客户，这个时候，你需要讲一个好听的故事。毕竟你的客户并不想要看一些产品介绍或者商业营销的硬广。你需要通过一个对他有益的内容让他能够舒服地成为你客户。</p><p>在你众多的内容之中，需要一个有效的叙述方式。在讲述一个故事的时候，一开始的时候可以保持一种比较常规的套路：<strong>问题+解决方式</strong>。但是在讲述这个故事的时候，需要保持一种连贯性和一致性，你不能对于一个问题有着前后矛盾的表达。</p><p>与此同时，对于不同的用户，你需要讲述不同的故事，毕竟你不能跟一个小孩子讲Fanny Hill的故事，那不合时宜。所以你可以根据不同的用户来构思你的想法：</p><ul><li>初次接触的用户：对于初次接触的用户，你需要教育和唤醒他的意识。这时候相关的内容可能使用博客，社媒内容，电子书，信息表，甚至是白皮书。你需要呈现你的企业形象和品牌服务形象。</li><li>接触一段时间的客户：他已经与你有一段联系，并且对你的品牌略知一二，你需要创造一个成交的机会。你这个时候可以给一些更直接相关内容他，比如说案例分析，展会信息，社媒内容，并且与之在社交媒体或者某一种联络方式上保持联系。</li><li>已经成交的客户：二次营销是有必要的，但是最为核心的是他是你的转介绍的起点。你需要维持一些售后的内容，比如关于如何使用你的产品或者你的售后资讯，同时，你需要引起他可能操作的转介绍，这个时候，你需要一些利益传递的资讯。</li></ul><p>这里有必要提醒一下，内容并不是万能的，正如所有的东西一样。<strong>耐克不是因为一句广告词才活到今天，正如柯达的死也不是因为内容营销不到位。所有的内容都是基于产品，如果你的产品没有市场接受度，那就可以结束这个产品，而不是问为什么内容营销不起作用</strong>。</p><p>当你已经对你的用户和你的营销目的已经了解清楚，你需要对你的内容进行一个深入的剖析，以适用于你的目标。与B2C的內容生产不一样，B2B的內容生产是一次专业性的考验。一个买鞋子的人可以不知道鞋子怎么生产出来的，但是一个卖鞋子的人可知道其中的门道。所以，创作內容的原则之二：</p><ul><li>了解你的用户</li><li>传递有效的信息</li></ul><p>面对这两个原则，你可以从一些角度入手来生产內容，以协助讲一个好的故事：</p><ul><li>首先想想，你要发布的，或者你将要发布在各个渠道和平台的內容，是否基于一个行业的垂直观察，它是否能够让你丰满你的行业意见领袖的人设？</li><li>你所收集的內容和创建的內容，是否有足够的识别度？在众多的内容中，这些能否从差异化角度来满足你的需求？</li><li>你所创建的內容应该能够满足一般的常规问题解答，比如FAQ。这个时候，创作内容的人应该与营销团队来进行內容整合，哪些是客户的核心需求內容，哪些不是。</li><li>你的內容还可以包含你之所以使得你的客户成功的优势点，这些甚至可以包含你的团队介绍，你的产品，你的服务，一切对方可能需要的內容。</li><li>当你完成你的內容的时候，尝试着换位思考一下，以上所写的内容是否能够让你买单呢？</li></ul><h2 id="故事应该有人的温度"><span class="heading-link">故事应该有人的温度</span></h2><p>当你已经创建了一些內容，你需要重新考量一个问题：<em>我的內容是否已经能够与我的客户创建信任链条？</em> <strong>无论式toC还是toB的內容创作，它最终的目标都是要与內容接收者构建一个信任链条。</strong> 没有了信任，式不可能产生购买行为的。</p><p>创建一个能够产生信任链条的內容，这个与前面反复强调的意见领袖有直接的关联。意见领袖在B2B营销领域中的影响力是巨大的，它意味着你在这个领域是一个专家。而你的专家形象需要通过你的內容来呈现。而与以往不一样的是，可能之前很多人会说“你这个问题买我的东西就可以解决啦”，而现在的人可能更加倾向于说“你这个问题，在这个行业里可以这么解决，我们可以帮到你”。相比于倾销产品，你在推广一种解决方式。当然，所有人都清楚，你的解决方式是基于你的产品。</p><p>你可以从不同的方向来构建你的意见领袖的人设，包括你的社交媒体的內容包装，你的网站內容的专业度，你发布的视频內容，甚至包括你在某个事件上的发言。但是，无论你通过哪种形式来构建角色，你都需要达成这三样事情：<strong>发现欲求，满足需要，解决痛点</strong>。有没有发现这三点已经被各种各样的营销內容说到烂了？没错，现在还是有很多人对于很早就浮出水面的东西无动于衷。</p><p>你在创作你的內容的时候，需要不时地问一下自己：他们想要什么，他们的需求如何满足，满足这些需求是否解决了痛点？如果你不断问自己这个问题，你会发现，你的内容的方向性和具象性就更加清晰了。</p><p>基于以上三样事情，如果你还能够做到內容个性化，那将会对你的品牌具有更好的传播加成。一提到品牌，你可能会想到一些知名品牌的logo，slogan，甚至是某一个特殊的产品。可是，如果你还没有响彻世界的名号，你要应该如何将自己在这个领域有一席之地？或者，你可以考虑用一个简易的方式来做到：</p><blockquote><p>形象传播 = 內容 + 语境 + 渠道</p></blockquote><p>所谓的內容，就是你要发布的东西。而你要发布的东西不能随便发，你要取决于你希望获取的结果的语境来传递。你可以通过先前所提及的不同的用户阶段来进行內容创建和发布。当你确定了你的內容和所在语境，你需要考虑渠道和平台的特殊性。YouTube是一个视频网站，显然不适合发博客內容。而Facebook则更加适合长文和短文的发布。twitter显然它喜欢短內容。基于平台基因发布內容与基于你的产品创建內容具有一样的重要性。</p><p>当你所有的內容都基于不同的语境在不同的渠道上发布之后，你需要监测一下你的內容所产生的效益。你所发出去的邮件有多少回复，你的Facebook有多少互动，你的YouTube的观看量有多少。这些都需要你进一步去追踪的。关于內容效果追踪，这个在后续有机会再另辟一文讲述。</p><p>当然，最后的最后是，不要滥发內容。內容很重要，但是要守平台规则，以及尊重不同区域的文化。如果你不想因为內容的滥发导致自己的品牌成为他人的黑名单一员，那需要慎重思考是否有触碰雷池了。</p><h2 id="无意义的结语"><span class="heading-link">无意义的结语</span></h2><p>看完这篇內容，就不要说这是视频的年代，现在只有短视频或者视频才能够拯救品牌。总的来说，流行趋势有其合理性，而最重要的还是要有一个匹配市场的产品，并且基于该产品创建有益的內容。正如你所见，有很多人创作了视频，但是无人问津。所以，只有有效的內容和匹配他者需求的，才能够在市场竞争中获得呼吸权。别问自己是否已经创作了视频了，要问自己的产品现在与市场是什么关系，而什么內容能够满足这些关系。是否是视频，真的无关紧要了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;内容营销在过往的数年间，改变了B2B的营销模式和形态。在近几年，很常会听到有人说现在是视频的年代，现在短视频是端口，在外贸不管toB还是toC都要蹭一蹭抖音，要不至少要在YouTube上有一个频道。这不过是流行趋势下的一种乱投医行为。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="修炼运营" scheme="https://linblog.space/categories/%E4%BF%AE%E7%82%BC%E8%BF%90%E8%90%A5/"/>
    
      <category term="全网营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E4%BF%AE%E7%82%BC%E8%BF%90%E8%90%A5/%E5%85%A8%E7%BD%91%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="内容营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E4%BF%AE%E7%82%BC%E8%BF%90%E8%90%A5/%E5%85%A8%E7%BD%91%E8%90%A5%E9%94%80/%E5%86%85%E5%AE%B9%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
    
      <category term="B2B" scheme="https://linblog.space/tags/B2B/"/>
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="营销运营" scheme="https://linblog.space/tags/%E8%90%A5%E9%94%80%E8%BF%90%E8%90%A5/"/>
    
      <category term="杂谈" scheme="https://linblog.space/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
      <category term="内容营销" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%86%85%E5%AE%B9%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>全网营销运营，一个营销矩阵全搞定</title>
    <link href="https://linblog.space/2020/03/21/%E5%85%A8%E7%BD%91%E8%90%A5%E9%94%80%E8%BF%90%E8%90%A5%EF%BC%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%90%A5%E9%94%80%E7%9F%A9%E9%98%B5%E5%85%A8%E6%90%9E%E5%AE%9A/"/>
    <id>https://linblog.space/2020/03/21/%E5%85%A8%E7%BD%91%E8%90%A5%E9%94%80%E8%BF%90%E8%90%A5%EF%BC%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%90%A5%E9%94%80%E7%9F%A9%E9%98%B5%E5%85%A8%E6%90%9E%E5%AE%9A/</id>
    <published>2020-03-21T06:24:45.000Z</published>
    <updated>2020-03-21T09:11:33.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>营销领域的概念与学术术语是不一样的，因为口口相传来继承一个名词并不能让人真正理解一个名字所承载的信息。全网营销并不是一个新的概念，从有多领域营销整合服务商开始，就已经横行大街小巷，几乎哪里都有它的身影。很可惜，直到现在都还有很多人没有办法理解，到底全网营销全在哪，营销了什么。</p><a id="more"></a><h2 id="全网营销到底是骗钱的把戏还是真实的游戏？"><span class="heading-link">全网营销到底是骗钱的把戏还是真实的游戏？</span></h2><p>如果你已经接触过很多服务商或者代理商，那么你一定听说过全网营销这个概念。而给你介绍全网营销的时候，大部分人还可能会详细告诉你，全网营销包含了各个渠道的推广，还要做SEO，最好还要有一个看起来还不错的网站，当然，在这个年代，网站至少要是响应式的。响应式如果还不够，还会告诉你通过AMP化让你的网站在移动端更加有效转化。如果更狠一点的话，PWA可能都会出现了。</p><p>将全网营销大致理解为全线上渠道，基于单一品牌或者产品的营销，基本是现在的主流的基础理解。这个说法并没有什么错误的。我们来看看<span class="external-link"><a href="https://wiki.mbalib.com/wiki/%E5%85%A8%E7%BD%91%E8%90%A5%E9%94%80" target="_blank" rel="noopener">MBA智库百科</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>的定义：<em>全网营销是全网整合营销的简称，指将产品规划、产品开发、网站建设、网店运营、品牌推广、产品分销等一系列电子商务内容集成于一体的新型营销模式，是集合传统网络，移动互联网，PC互联网为一体进行营销。</em> 简单来说，就是所有渠道的所有的行为的整合。</p><p>当然，以上所有的部分并非所有的商家，特别是B2B商家都会涵盖，可能涵盖的其中的一些部分，比如说网站建设，网店运营，品牌推广，产品分销之类的。这些也就基本和上述所说的场景是相似的。</p><p>那么，这些全网营销的行为究竟是一个什么的产物？而那些宣传全网营销的服务商和代理商是不是只是在赚信息差的钱呢？</p><p>全网营销的存在的第一个原因，也是最直接的原因是<strong>传统单一渠道就能够数钞票数到手软的方式不再</strong>。在B2B领域中，当初的黄页方式已经不复存在，阿里巴巴之类的因为准入门槛低而肉少狼多，在没有官方流量倾斜的情况下，难以为继。而且随着信息化越来越透明和产品差异化的减弱，竞争激烈程度上升，迫使部分商家开始寻求新的蓝海市场。这个时候就出现了两种情况：其一，有规划有准备的扩张；其二，盲目借助平台，看到哪个用哪个碰运气。大部分人进入全网营销领域的属于后者。</p><p>全网营销对于商家来说到底是一个骗局还是一个游戏，很大程度取决于选择方。如果你对全网营销一无所知地踏入这个领域，并且不小心被骗子服务商所诱骗（这是很可能的，因为他们说的很多名词你根本听不懂），那么这就是一个骗局。如果你很清晰自己的道路，并且目标很清晰，那么你可以更好地踏入这个领域，并且可以使用合适的方式，不管是自己进行营销还是寻求代理或者服务商进行营销，都会有更好的效果。</p><p>这并不是说，如果你是一个小白就活该被骗，这是不合理的。你可以找到一些方式来增加自己的认知以提高生存的可能。</p><p>对于全网营销的快速入门来说，可以<strong>将全网营销划分为两个基础分支，其一是全网络营销，其一是全网站营销</strong>。</p><p>我们先来说全网络营销。全网络营销可以简单地理解为<em>广撒网</em>，<strong>它的目的在于提高新用户的购买率和留存率</strong>。当前，前提得是你的目标就是这两个。在全网络营销的时候，你可能会听到很多网络营销的平台，工具，技巧之类的。但是，万变不离其宗，<strong>所有的操作都可以归结为一个：基于平台特性将产品或品牌曝光并且带来转化</strong>。</p><p>那么对于全网站营销，它可以简单理解为<em>再营销</em>，<strong>它关注的焦点是提升用户的价值</strong>。网站可以说是一个死物，哪怕你通过全网营销来进行引流，之后，你需要操作的事情是将这些流量转化为用户价值，它最终能够给你带来多少利润。也就是很多人所说的转化。当然，全网营销并不只是说单一的站点，也可以考量如何将所有的站点相关联。有些人容易说，我们现在做官网了，所以就不做阿里国际了。其实，不管是官网，阿里国际，展览会，甚至是线下门店或者展厅，都是你的展示网站，都是你转化的来源。所谓的互联网思维并不是基于网络，而是基于关联性和拓展性。</p><p>当你真正开始要进入全网营销的时候，并不是弄好一个网站，开通各种营销平台账户就结束了。一个更为核心的关键点是你需要开始思考，如何创造一个基于全网营销的闭环。这个闭环主要是关于流量与转化。我们可以假设一个场景。你投放了多媒体广告，用户在Facebook上看到你的广告，他有很多种选择，其中一种是关掉，然后忘记你的存在。而当你的广告重复展示的时候，他慢慢记得你这个品牌，并且有一天终于受不了了点进去看了你的产品。你要知道，这里开始，你可能要成交了，但是距离成交还有上百种失败的可能性。而你如何将来自网络的流量变成你的流量，并且通过站内的引导形成可持续转化的流量。</p><h2 id="全网营销驱动营销转化的模型"><span class="heading-link">全网营销驱动营销转化的模型</span></h2><p>当你获得以上的基础认知之后，你可以考虑如何来进行营销了。</p><p>所谓的营销，可以替换成另外的两个字：<strong>增长</strong>。这个词如果你关注营销领域，肯定不陌生，甚至还感知到了当前国内刮起的增长风，逢人都谈增长，动不动都谈论海盗模型。</p><p>我们先来看看增长。首先，我们先问问自己，做全网营销的最终目的是为了赚钱，而赚钱过程中哪个更为重要：用户增长数还是留存数？如果你认为用户增长数是更为重要的话，那可能你可以很容易达到你的目标，因为粉丝是世界上最廉价的广告获得品，只要有钱，就能够有粉丝。而留存数，则考验一个品牌和商家的营销力。</p><p>正如先前所说，现在所有人都在谈论增长，也动不动谈论海盗模型。所以当我们现在要谈论增长的时候，我们也会谈及海盗模型。</p><blockquote><p>海盗模型，即AARRR，它所包含的内容包括获取用户，提高活跃度，提高留存率，获取收益，自传播。</p></blockquote><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/%E6%B5%B7%E7%9B%97%E6%A8%A1%E5%9E%8B.jpg" alt="海盗模型"></p><p>如图所示，这是一个漏斗的过程。你可能已经听过很多人提及这个模型，并且告知你当年Dropbox是如何通过这个模型获得大成功的。是的，这个模型很早就使用于单一产品的用户获取和转化上，而且它之所以盛行硅谷多年，也主要是契合了硅谷的这种产品类型和需求。而当落地到B2B领域的话，则需要做另一番的审视，到底这些产品和获客需求是否吻合。</p><p>在这个模型中，首先是获取客户，然后激活客户，然后转化客户，然后产生收益，最后是口碑传播。然而，如果当你进入市场时，已经是处于优势状态，那么你要做的则是快速转化客户。否则，你可能会因为错过转化的时机而导致竞争对手追上来。要知道，每一个客户的获取都是要费用的，如果花费大量的金钱获取了客户之后，并未能转化，那将是一次亏损的营销。</p><p>如果我们并不是一个互联网服务商，而是实体产品服务商，并不会有那么长的时间来经历漫长的周期。我们每一次获得客户之后，我们都需要将客户进行即刻的转化。对于获利的理解和认知的不同，我们使用模型的时候需要额外小心。</p><p>但是并不是说这个模型对B2B没有意义，而是我们需要进行一些调整。</p><p>首先，我们需要规避一些模型上的缺陷。</p><ul><li>赠品/样品无效</li><li>粉丝数暴涨，转化低得可怜</li><li>单一产品销售导致品牌的扩张受限</li></ul><p>在B2B领域，经常有人希望通过样品或者赠品来吸引较大的流量客户，然后期待从这些客户中转化。然而，这样的方式很容易因为设计不得当而让客户拿得很爽，买的很少。然后就是对于增长得方向一定要清晰，用户数的增长并不是一个目标，它是一个过程，目标应该专注于买家的留存。因此，我们需要做的是控制广告的费用在用户获取上，而需要花更多的心思在用户转化上。最后，部分卖家青睐于爆品的单线转化，喜欢通过一个产品保持销售来源，而并未导入更多的产品测试市场，从而导致在与其他的卖家竞争中落于下风。</p><p>在理解要避开这些误区之后，需要进行一个B2B的增长模型的调整，形成我们一开始说的，整合全网络营销和全网站营销的闭环。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/B2B%E8%BD%AC%E5%8C%96%E5%9B%BE.png" alt="B2B转化闭环"></p><p>无论是对于B2C还是B2B，用户获取永远是第一步。在这里，全网营销的工具里，最为核心的就是多媒体广告。不管你希望是通过搜索广告还是展示广告，广告的反复触及，是获取用户的最快也是最优的方式。</p><p>当你的已经获得用户之后，就需要绞尽脑汁来想着如何达成用户的初次转化。这个转化取决于你的目标。如果你的目标是下第一笔订单，那么这个初次转化就是下一笔订单。</p><p>当你已经完成了用户的初次转化之后，你需要考量如何提升这个用户的价值。通过初次转化的交谈和了解，你需要为他量身定做一个较为合适和特殊的规则来引导他持续下单。</p><p>当他返单的时候，你应该已经知道，他对你的信任度已经提高了。这个时候可以尝试让对方来介绍一定的用户到网站上进行转化了。</p><p>至于如何让客户觉得自己有必要给你介绍客户，那么就需要问问，你能够给客户带来什么的同时给他的伙伴带来什么。</p><h2 id="什么时候开始做全网营销最合适？"><span class="heading-link">什么时候开始做全网营销最合适？</span></h2><p>如果你已经开始觉得全网营销是一个还不错的能够提升效益的方法，那么可以考量开始做全网营销了。</p><p>首先说明一下，这篇文字并不会具体说明如何做全网营销，如何将每一个工具讲述，因为那将会要花更多的篇幅和时间，以后有机会再慢慢详细说明。</p><p>当你做全网营销开始之前，你需要做几个问题的回应。</p><ul><li>你每天接收多少信息，而有多少对你来说是有意义的？</li><li>你的主流购物平台和生意平台有哪些？</li><li>你对全网络营销的主流平台和工具了解有多少？</li><li>你现在的手头的产品和以上哪些平台或者工具契合？</li><li>你的品牌是否有知名度？</li><li>你真的能够承受起广告费的压力吗？</li></ul><p>当你回答完以上的这些问题，你可以开始进入全网营销。正如你所知，无论什么营销，都是逃不开一些基本的流程准则，比如说：认知，需求，询问，行动，传播。这是符合一个常规的购物认知流程。他看到，他有需要，他问价，他购买，他介绍给别人。不管他是什么人，在在哪里产生转化，都逃不过这些步骤，其中可能会省略一些。比如说，他看到，他买了。</p><p>那么如果你做好了心理准备和准备好广告费之后，就准备开始实施你的全网营销计划。然后你可以根据以上说的几个步骤来进行划分一些阶段性或者板块性的营销矩阵。以下推荐一个可能有用的全网营销矩阵：</p><style type="text/css">.tg  {border-collapse:collapse;border-spacing:0;border-color:#9ABAD9;}.tg td{font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:1px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#444;background-color:#EBF5FF;}.tg th{font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;font-weight:normal;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:1px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#fff;background-color:#409cff;}.tg .tg-9wq8{border-color:inherit;text-align:center;vertical-align:middle}.tg .tg-c3ow{border-color:inherit;text-align:center;vertical-align:top}</style><div class="table-container"><table class="tg" style="undefined;table-layout: fixed; width: 799px"><colgroup><col style="width: 82px"><col style="width: 69px"><col style="width: 77px"><col style="width: 77px"><col style="width: 105px"><col style="width: 68px"><col style="width: 112px"><col style="width: 94px"><col style="width: 115px"></colgroup>  <tr>    <th class="tg-9wq8">全网营销</th>    <th class="tg-9wq8" colspan="2">筹备期</th>    <th class="tg-c3ow" colspan="2">投入期</th>    <th class="tg-c3ow" colspan="2">推广期</th>    <th class="tg-c3ow" colspan="2">反馈期</th>  </tr>  <tr>    <td class="tg-9wq8">品牌营销</td>    <td class="tg-9wq8">品牌整体设计</td>    <td class="tg-c3ow">品牌以及产品确定</td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">品牌形象确定</td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">品牌故事呈现</td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">竞品情况以及市场效益</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-9wq8">内容营销</td>    <td class="tg-9wq8"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow">内容营销整体规划</td>    <td class="tg-c3ow">官网SEO内容置入</td>    <td class="tg-c3ow">广告内容设计</td>    <td class="tg-c3ow">社群内容以及SEO内容</td>    <td class="tg-c3ow">内容营销的后续规划</td>    <td class="tg-c3ow">社会媒体品牌的矩阵确立</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-9wq8">SEO营销</td>    <td class="tg-9wq8"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">官网SEO机制建立</td>    <td class="tg-c3ow">广告流量导入</td>    <td class="tg-c3ow">SEO成效分析和优化</td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">关键词延申和扩充</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-9wq8">社群营销</td>    <td class="tg-9wq8"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">社群营销规划</td>    <td class="tg-c3ow">主流社群营销</td>    <td class="tg-c3ow">创建其他平台社群</td>    <td class="tg-c3ow">社群趋势分析</td>    <td class="tg-c3ow">制定有效社群规则</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-9wq8">再营销</td>    <td class="tg-9wq8"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">用户分类机制</td>    <td class="tg-c3ow">EDM营销</td>    <td class="tg-c3ow">客户反馈收集</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-9wq8">广告推广</td>    <td class="tg-9wq8"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">付费广告投放</td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">广告效果分析与调整</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-9wq8">口碑营销</td>    <td class="tg-9wq8"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow"></td>    <td class="tg-c3ow">KOL引入</td>    <td class="tg-c3ow">公众社群操作</td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">用户传播转化引导</td>  </tr></table></div><p>所有的全网营销都不是贸贸然开始的，需要一个筹备期。而这个筹备期需要确定自己的品牌在市场上的形象，并且以保证以后这个形象能够真正带来转化。这里需要有一个市场的调查。这篇内容不会涉及市场调研，以后有机会展开说。在所有的筹备期结束之后，就可以开始进行全网的投入了。开始建立网站，开始准备内容，然后就开始广撒网，做转化，做社群，做推广了。</p><p>这个表格并不是完整的，你还可以根据其中的内容来细化，并且增加时间轴来推进。但是不管怎么样，首先不要忘记，你做全网营销究竟是为了什么。</p><p>最后的最后，营销有风险，投入需谨慎。祝好运。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;营销领域的概念与学术术语是不一样的，因为口口相传来继承一个名词并不能让人真正理解一个名字所承载的信息。全网营销并不是一个新的概念，从有多领域营销整合服务商开始，就已经横行大街小巷，几乎哪里都有它的身影。很可惜，直到现在都还有很多人没有办法理解，到底全网营销全在哪，营销了什么。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="修炼运营" scheme="https://linblog.space/categories/%E4%BF%AE%E7%82%BC%E8%BF%90%E8%90%A5/"/>
    
      <category term="全网营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E4%BF%AE%E7%82%BC%E8%BF%90%E8%90%A5/%E5%85%A8%E7%BD%91%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
    
      <category term="营销运营" scheme="https://linblog.space/tags/%E8%90%A5%E9%94%80%E8%BF%90%E8%90%A5/"/>
    
      <category term="全网营销" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%85%A8%E7%BD%91%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="杂谈" scheme="https://linblog.space/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
      <category term="海盗模型" scheme="https://linblog.space/tags/%E6%B5%B7%E7%9B%97%E6%A8%A1%E5%9E%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Facebook广告指引与实操</title>
    <link href="https://linblog.space/2020/03/14/Facebook%E5%B9%BF%E5%91%8A%E6%8C%87%E5%BC%95%E4%B8%8E%E5%AE%9E%E6%93%8D/"/>
    <id>https://linblog.space/2020/03/14/Facebook%E5%B9%BF%E5%91%8A%E6%8C%87%E5%BC%95%E4%B8%8E%E5%AE%9E%E6%93%8D/</id>
    <published>2020-03-14T03:13:18.000Z</published>
    <updated>2020-03-14T09:44:42.292Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>免费的广告并不存在，这是广告世界的唯一真理。你可以简单的理解为：如果你愿意花钱来创造额外价值，显然会因此而节省很多力气。熊掌与鱼不可兼得的道理人人都明白，如果你花大部分的时间在使用免费的方式推广你的产品或者品牌，显然，你无法花更多的时间来创造其他的价值了。而广告，就是为你创造额外时间和空间的方式。</p><a id="more"></a><h2 id="缘起"><span class="heading-link">缘起</span></h2><p>前些时间，整理过一份关于<span class="external-link"><a href="https://www.linblog.space/2019/09/07/%E6%B7%B1%E5%85%A5%E6%B5%85%E5%87%BAFacebook%20B2B%20%E5%AE%A2%E6%88%B7%E5%BC%80%E5%8F%91%EF%BC%88%E5%85%A5%E9%97%A8%EF%BC%89/" target="_blank" rel="noopener">B2B如何使用Facebook开发用户的文本</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>，文本中并无太多关于广告部分的介绍。在简易的社群操作和某些要素关键的介绍上，并未牵涉到Facebook广告这个在营销中极为关键和重要的是环节。而在工作中，却又经常需要给未接触过Facebook的人群解释Facebook广告究竟是个什么东西，于是，便有了这个需要整理的文本。</p><p>这个文本的内容涵盖范围仅限于Facebook广告，并且内容相对简单，本文主要针对以下人群：</p><ul><li>使用过Facebook平台，并且知道Facebook具有广告功能</li><li>对Facebook广告了解不清晰，但是有意愿想要了解</li><li>希望跨平台了解不同广告系统的非Facebook广告操作者（如阿里国际运营，Google广告运营）</li><li>正在使用Facebook广告营销，但是只知道简单的速推帖文方式的广告主</li></ul><p>但是本文不适用于以下人群，如果你是其中一员，那么，不需要浪费时间，可以关闭该网页，前往其他页面查看是否有合适的内容：</p><ul><li>熟悉Facebook广告的运行机制，并且有相当长一段时间的操作经验</li><li>对Facebook毫无兴趣</li><li>觉得Facebook广告一定有转化效果</li><li>觉得广告不需要花钱</li></ul><p>如果对于你是否值得花费时间阅读这篇内容已经有所了解，那么接下来就可以进入正题。</p><h2 id="Facebook广告真的有必要存在吗？"><span class="heading-link">Facebook广告真的有必要存在吗？</span></h2><p>如果你接触过广告商或者接触过代运营商，他们会告诉你，Facebook广告营销是当前炙手可热，甚至被吹嘘为“没有Facebook广告海外营销就不立体”。那么Facebook广告是否真的适合于每一个商家呢？</p><p>答案是显而易见的：否。</p><p>那一定会问：哪些商家适用于Facebook广告呢？</p><p>答： 希望使用该广告系统并且愿意支付的广告主。</p><p>这并不是一个简单的问答。正如每个品牌有着自己的经营领地，他们有着自己独立的个性和覆盖面，对于面面俱到的Facebook来说，可能随时都可以划分一个领地出来。但是，如果你的资金仅限于所使用的平台和极小的受众圈子，那么，很多广告系统对于你来说都是多余的。所以，<strong>是否适用，需要看你的商业目的</strong> 。</p><p>之所以很多商家会凑上Facebook，原因并不是因为他们有多了解Facebook，在某种程度上，只是了解他们想要什么或者因为他们根本不知道他们想要什么，所以抓到了一个平台就当救命稻草。这两种原因也将导致两种结果。</p><p>但是，你无法忽略这么一个庞大的广告系统。<strong>Facebook广告最神奇的地方不在于它能够给你带来收益，而是在于它背后的整体技术逻辑</strong>。Facebook有着自己的监控体系，当每一个用户登录到Facebook的时候，就等于将监控自己的权力授权给了Facebook。很多在无意中消费了Facebook的广告内容，即便他们从来都没有考虑过为什么自己的面前会出现这样的广告。这听起来很恐怖？实际上，大部分的广告系统都是这么操作的。对于用户来说是噩梦的东西对于广告主来说都是利好的消息，正因为Facebook的如此行为，广告主只需要花费几美金就可以买到很多人的个人信息并且展示自己的广告到他们的面前。</p><p>基于Facebook的这个系统，Facebook广告并不是完美的。如果有一个人给你推销一个产品的时候，告诉你，这个产品没有任何缺陷，那么，恭喜你，你即将被骗。Facebook的广告系统也有着自己的天然缺陷。</p><p>首先，我们可以看看<em>Facebook广告有什么优势点</em>值得你花费金钱来这里开发市场：</p><ul><li>Facebook拥有一个强大和智能的广告定位系统。</li><li>Facebook广告相对来说还算便宜。</li><li>Facebook广告拥有丰富的广告类型，可以根据实际需要来进行广告投放的选择。</li><li>Facebook广告可以帮你吸引用户参与到内容互动。</li><li>Facebook广告可以带来收益。显然，这算一个。</li><li>Facebook广告可以帮助你开拓新的市场。</li><li>Facebook广告可以开发潜在用户。</li><li>Facebook广告可以提升你的SEO。如果你不知道为什么，可以看看Google的RankBrain算法。</li><li>Facebook广告可以帮你达成交易。</li><li>Facebook广告可以让你更了解你的用户。毕竟你再使用着极为细分化的广告定位系统。</li></ul><p>如果以上这些优势点还算有吸引力的话，别急着掏钱，因为你需要了解更全面再决定是否要花费。<em>Facebook广告的缺陷</em>有这些：</p><ul><li>Facebook广告的成功取决于广告质量。好的内容决定好的收益。至于坏的内容，那就是浪费钱。</li><li>随处可见的竞争。这显而易见，一个有肉的地方，一定有群狼，所以你需要花更多时间来操作广告。</li><li>Facebook广告可能给你带来负面评价。用户对一个品牌的评价有好有坏，你总会收到一些不想收到的信息，而这些信息可能是你花钱买的。</li><li>你需要一定的时间来学习广告系统。毫无疑问，任何事情都是有学习成本的。</li></ul><p>如果以上这些基本的分析能够让你觉得Facebook广告好像还值得掏钱，那么可以进入下一部分继续阅读。</p><h2 id="创建第一条Facebook广告之前需要了解的基本知识"><span class="heading-link">创建第一条Facebook广告之前需要了解的基本知识</span></h2><p>接下来的这部分内容会非常无聊并且枯燥，因为我将准备截取一些Facebook常见的词语解释来告诉你，Facebook广告到底有些什么东西。</p><h3 id="Facebook广告的基础部分"><span class="heading-link">Facebook广告的基础部分</span></h3><p>这是一些最简单的文字解释，你可以通过文字本身就可以了解到底它表达什么意思。</p><style type="text/css">.tg  {border-collapse:collapse;border-spacing:0;}.tg td{font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:1px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:black;}.tg th{font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;font-weight:normal;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:1px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:black;}.tg .tg-baqh{text-align:center;vertical-align:top}.tg .tg-c3ow{border-color:inherit;text-align:center;vertical-align:top}</style><div class="table-container"><table class="tg" style="undefined;table-layout: fixed; width: 700px;"><colgroup><col style="width: 200px"><col style="width: 500px"></colgroup>  <tr>    <th class="tg-c3ow">关键词</th>    <th class="tg-baqh">解析</th>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">排期 <br></td>    <td class="tg-baqh">广告运行的总时长。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">预算</td>    <td class="tg-baqh">你希望为广告组或广告系列花费的最高金额，可以是平均每天的花费， 也可以是投放期内的总花费。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">竞价</td>    <td class="tg-baqh">你希望Facebook用户在产生具体行动时所花费的最大的费用。 你可以为展示，点击，甚至潜在客户开发等竞价出价。 你希望获得更多的行为产生，就应该付出更多的费用。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">版位</td>    <td class="tg-baqh">版位指广告展示的位置。 广告可能展示在 Facebook 移动版动态消息、桌面版动态消息和右边栏中。 此外，还可以展示在 Instagram、Audience Network、即阅文和 Messenger 中。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">设备</td>    <td class="tg-baqh">选择移动端设备或者桌面端设备。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">受众定位</td>    <td class="tg-baqh">受众是指可能看见您的 Facebook 广告的用户群体。 你可以通过年龄段，性别，区域以及其他关键要素来定位人群。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">创意</td>    <td class="tg-baqh">创意指的时用于推广你的广告的媒体内容（图片或者视频）。</td>  </tr></table></div><h3 id="创建广告的时候需要注意什么？"><span class="heading-link">创建广告的时候需要注意什么？</span></h3><p>当你了解了这些基础的关键名字的大致意思之后，准备开始进入广告的世界。那么，你需要做什么准备呢？</p><ol><li><p>首先，请关注于你为什么投放广告。一个清晰且明确的目标可以给你的广告转化带来极大的成功机会。</p><p>你具体投放目标是什么？你只是想要给网站带来流量？你想要让更多人知道你的品牌？还是你想要帖文很活跃？甚至是说，你要为开发潜在客户？</p><p>为什么要知道这些？因为你的广告优化是基于你的广告目标。</p></li><li><p>请尝试去了解你的客户</p><p>如果你想要最大化你的投资回报，你需要找到你的产品或者品牌最匹配的受众。毫无疑问，这是最为重要的一环。</p></li><li><p>我应该先对新用户投广告还是做二次营销？</p><p>显然，你要知道你有多少预算来做这些广告，并且你应该了解你的营销现在处于哪个阶段。Facebook广告的定位系统会给你很清晰的方式来定位你想要展示的人群。如果你已经有足够多的老用户，二次营销显然是尝试广告最好的方式，如果你一干二净的页面什么访客都没有，请尝试了解你的潜在用户然后开始广告吧。</p></li><li><p>继续学习了解一些基础的广告术语</p><p>了解广告术语对于你投放广告的帮助是必要的，只有了解这些东西，你才知道到底你的客户来自哪里，并且你的钱转化去哪里了。你可以从这个<span class="external-link"><a href="https://www.facebook.com/business/help/447834205249495" target="_blank" rel="noopener">链接</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>去了解你想要的任何的术语。</p></li></ol><h2 id="Facebook广告系统是如何运行的？"><span class="heading-link">Facebook广告系统是如何运行的？</span></h2><p>如果你不小心接触过Facebook广告的课程或者你曾经被大量的骚扰电话骚扰过，那么你可能已经知道，Facebook有着大量的用户并且基于此创造了大量的广告资源。当Facebook用户在该平台浏览不同类型内容时会加载不同的页面，而这些页面都是可用于展示广告的。这就是基本的Facebook广告的资源的分布逻辑。</p><p>然而，大部分的骚扰电话或者忽悠型销售并不会告诉你跨入广告系统内需要了解的额外的东西，似乎他们只会告诉你，人多的地方就有人买东西，就一定会赚钱。很可惜，每一年大卖场都有商铺倒闭，每年也有很多电商公司倒闭。这就证明了，单一归因的逻辑是极其谬误。</p><p>要了解Facebook的广告系统如何完整运行，对于我们使用广告系统的广告主来说，那是不可能的。但是可以从一些广告平台告知我们的信息来了解这个系统，并且利用这些特性来创造价值还是可以的。</p><blockquote><p>竞价系统</p></blockquote><p>首先，竞价系统是Facebook广告的一个极为基础的体系。你可能对竞价这个词并不陌生，因为大部分的广告系统都是基于竞价而产生的。</p><p>Facebook通过审核的你定位条件，同时匹配其他所有广告主的其他的定位条件，一旦他们找到了针对相同类型人群的广告主，他们就会查看你愿意为每次点击花费的最大金额是多少。最后，将这些出价与其他的出价进行比较，然后对广告的资源进行分配。当然，这些竞价是实时的，也就是每分每秒都是在变化的。</p><p>竞价系统带来的好处是，广告主的广告出价可能会溢出，但是系统有一个每日的支出上限设置。所以，理论上来说，你的竞价对手早早就花光了他们的费用，然后你的广告可能会以低价的方式展示。</p><p>当然，Facebook不会这么傻地让你获得廉价广告位，所以你这么做的话，其实是基于你的竞争对手的费用花完之后还有广告资源可用的前提下的冒险。</p><p>如果你的定位市场非常狭窄和细分，则可能没有多少广告资源可以争夺的。在这种情况下，竞争对手可能将基本上所有的广告资源利用了，而你的广告可能并不会有展出的机会。所以如何设定你的广告费用是一个博弈的过程。</p><blockquote><p>增加每日的最高广告支出</p></blockquote><p>基于竞价系统，Facebook自然是要求广告主不断增加自己的每日的预算支出。简而言之，这也就是说，如果你只是提高每天的最高广告支出上限，就可以击败那些出价比你低的竞争对手。但是它并不意味着你将始终支付最高的费用。</p><p>这样做的实际效果就是你会锁定一部分广告展示的库存。当然，这一切都取决于竞争对手的行动以及你的流量定位的精准度。</p><blockquote><p>不同形式的付费广告</p></blockquote><p>请理解一点，上述所描述的广告出价和竞价系统适用于所有的广告。不管你的广告是投放于移动端，还是只是投在信息流的推广。这些都是付费广告。因此，他们都适用于竞价体系。</p><blockquote><p>影响每次点击价值的因素</p></blockquote><p>当每一次广告点击之后，Facebook认定哪些因素造成了你需要为每次付费的金额呢？</p><p>当然，广告被点击了，就一定需要付费，但是这里，还有一些其他的因素，其中最为重要的就是<strong>竞争的强度和数量</strong>。</p><p>如果你的竞争对手积极性很高，他们基本上会在各个方面都通过高价预算在每个时间段来击败你。然而，其他所有条件都相同的情况下，影响定价的最重要的因素是流量的来源国。</p><p>另一个影响你的点击率的关键因素是你所寻找的受众群体类型。如果有许多广告主在同一受众群体中竞争，那就可能需要支付更多广告费用。</p><p>此外，将广告投放于Facebook屏幕的主要位置也会对花费产生很大的影响。广告越突出，则价格越高。“突出”是指这些事人们通常点击的屏幕的一部分。</p><p>最后，你的点击率起着重要的作用。如果很多人看到你的广告，但是很少人点击，你的广告将支付更多的费用。怎么算的？Facebook在展示你的广告的时候承受很大的机会成本。如果它显示的广告可以获得更多的费用，那么它则可以赚更多钱。<em>这就是Facebook的底线</em>。</p><p>为了促使广告主发布更加有效的广告，点击率是决定每次点击价格的重要因素。这就意味着，如果你投放的广告效果非常好，那么每次点击付费将会下降，因为Facebook已经从你的广告中赚了很多钱了。它不必花很多时间去展示就可以获得足够多的点击。</p><p>另一方面，如果你的广告非常糟糕，几乎没有人想要点击，那么你几乎可以笃定Facebook每天都会收取你最大的预算。在很多情况下，Facebook甚至会停之展示你的广告，因为它的效果已经差到不值得投放了。</p><h2 id="创建第一个Facebook广告系列"><span class="heading-link">创建第一个Facebook广告系列</span></h2><p>如果你没有猴急地跳过前面一些枯燥的内容，想着要马上实操而跳到这里的话，我可以告诉你，你不看前面的内容其实也没有什么损失。</p><p>简单说说如何使用你的Facebook广告管理工具来创作和发布广告所需要几个常规步骤：</p><p>步骤一： 创建你的Facebook页面和公共主页</p><p>步骤二：访问Facebook Ads Manager</p><p>步骤三：创建受众定位</p><p>步骤四：创建Facebook广告系列</p><p>步骤五：创建广告并投放广告系列</p><p>步骤六：关注并且优化你的广告</p><p>很简单，对不对？如果你是这么想的话，那么恭喜你，你已经学会怎么创建广告了。</p><h2 id="创建你的Facebook页面和公共主页"><span class="heading-link">创建你的Facebook页面和公共主页</span></h2><p>Facebook广告要跑起来的一个前提是，你首先要有一个Facebook账号。如果你想要创建一个用于营销的Facebook主页，当然你也需要有一个个人账号。Facebook主页只能算一个展示主体，页面管理将会有个人账号进行。你可以在Facebook主页上创建和发布广告，但是前提是要绑定一个个人账号进行操作。</p><p>创建好了个人页面，公共主页发布，就可以开始准备进入广告的创建和运行了。发布了主页之后，你可能会看到“速推贴子”或者“获得更多主页赞”。你点击这些提示，你就可以进入Facebook广告管理工具。</p><blockquote><p> 如何防止个人主页被封号？</p><p>你可能听说过很多人说过很多种方式来避免被Facebook封账号，甚至你可能已经被Facebook封杀了好多次的账户了。大体来说，一般人会告诉你以下的一些操作方法：</p><ul><li>注意你的IP要固定，登录的设备和登录地点要固定，避免异地登录</li><li>注册要使用真实身份</li><li>保持活跃度，第一天不要做过多操作</li><li>添加一定的好友，不要批量操作，也不要添加过多</li><li>加好友之后要产生互动</li></ul><p>这些操作是否有效呢？理论上来说是有效的。实际上，Facebook的账户封禁其实有点类似于图灵测试，就是如何鉴定你是一个正常的人类还是一个恶意产生的机器人。如果从这个角度来想，很多方式都可以来保护自己的账户安全了。</p></blockquote><p>当你创建了个人账号之后，你可以登录并且创建Facebook公共主页。这个很简单，就只需要直接点击位于个人账户右上方的“创建主页”标签就可以了。</p><p>如果你已经有相关业务，那么为你的业务创建一个Facebook主页并不是什么复杂的事情。你只需要填写号列出的内容：主页名称，类别，公司名称之类的即可以。如果你已经拥有了一个网站，那么你可以发布你的网站链接或者博客链接在主页上。</p><p>选择了创建的类型之后，来到关键的一步：给你的Facebook主页一个关于你的业务主页名称。</p><p>一旦你完成填写相关信息，就可以点击“继续”就可以进入创建过程。这一切非常的简单直接。Facebook只会逐步要你输入相关信息，然后开始填充你的Facebook页面。</p><p>但是我建议，不要一时兴起就这么做。如果没有其他的更好的办法的话。相反，你要计划着去做这件事。</p><p>首先，确保你有一张还算过得去的Facebook主页封面。然后最好还要有一点像样的文字来填充内容，以及针对你的Facebook页面创建匹配的吸引人的图片。请注意，你的Facebook公共主页确实是你的品牌的一个启动板。但是，你不能重复使用一些已经用过的内容。确保在设置Facebook页面时，它应该尽可能专业。</p><p>怎么个设置法叫做专业？ 最简单的一点，把自己放置在一个外人的角色，然后问问自己，这个页面的内容值不值得你去与之交易。所谓专业，就是创建信任的基础。</p><h2 id="了解Facebook广告管理工具"><span class="heading-link">了解Facebook广告管理工具</span></h2><p>某种程度来说，如果你已经创建好了主页之后，基本上就可以为所欲为地操作你的页面和广告了。但是最好，还是了解一下Facebook的广告管理工具。这是一个值得你花时间了解的东西。</p><p>如果你不知道从哪里进入广告管理工具，你可以查看Facebook主页的右上角侧边，然后可以看到一个下拉选项。然后你点击那里就可以看到“创建广告”的选项。然后，你点击它，就可以进入你的广告账户页面。</p><p>在这个控制面板上，你将会看到一些关于设置账号的选项。点击你将要管理的广告账户，然后点击“账户设置”。这个选项在顶部菜单栏就可以看到。然后填写你的地址和业务名称。</p><p>如果你有一个助理或者你计划多一个人来管理你的广告，那么你可以选择“增加广告角色”。点击那里，然后就可以选择“增加一个用户”。你也可以设置该新增用户的角色。表格中会问及他们的信息包括邮箱地址或者全名，然后输入之后点击确认就可。这个系统最好的地方就是它不会将你的账户置于不安全的境地，因为你雇佣的人没有权限查看所有的内容细节。</p><p>点击“支付方式”在广告管理工具面板。然后你将会看到“添加支付方式”。具体填写你所想要的支付方式和填入它的一些细节。</p><p>接下来就是关于受众定位。这是facebook广告管理工具的核心功能。如果你不分析和定位你的受众，毋庸置疑，你的广告肯定是会失败的。不是一个笑话，这是一个事实。你可以想象一下，如果你在错的人面前展示了一个非常精彩的广告，那将会是毫无意义的。</p><h3 id="操作受众定位"><span class="heading-link">操作受众定位</span></h3><p>受众定位的操作是整个Facebook广告的核心关键，你可以跟着以下的步骤熟悉这个过程。</p><ol><li><p>查看你现有的关注用户。这些人因为你的内容关注你，并且你之后发布的内容也将触达他们。打开你的受众分析控制面板，全面的看看你的受众都有哪些，看一下哪些关注你的人都是些什么人。同时你还可以看看哪些内容他们更加喜欢。</p></li><li><p>接下来创建受众人群。当你打开受众分析控制面板的时候，你可以发现它有两列。在左边，是你想要定位的要素。在右边，则是匹配这些要素的用户信息。</p><p> facebook将会自动匹配那些facebook的受众。这就是说，你的广告在facebook上的受众可能的最大的用户池为多大。根据你现有的受众群体洞察力和消费者情报来优化你要定位的受众群体。</p><p> 譬如说，你是一个本地的小商家，然后你已经知道你要定位的人群是年龄介于18到24岁，然后你选择这个受众年龄段。同时选择位置。当然，你可以同时选择两个定位条件。</p><p> 如果你知道你的竞争对手的主要战场，你也可以通过排除那个位置来节省很多钱，所以不需要花费任何的费用来争夺那些被夺走的眼球。接下来，你需要选择你的受众的兴趣点。</p><p> 这种情况下，你已经通过做一些消费者情报分析来你的意向定位受众。你应该可以看到该区域可以分为很多细节以及更小的节点。你必须根据客户的利益来做出最相关的猜测。如果你的竞争对手或者利基市场就是这个，那就使用它。</p><p> 最后，你可能想要通过使用更高级的功能来细化你的选择。使用这个选项，你可以通过文化圈，工作职位，拥有的不同的办公室，教育水平以及情感状态来进行进一步的选择。</p></li><li><p>了解你已经存在的受众的偏好。</p><p> 进入主页赞标签。你可以看到所选受众一般所喜欢的兴趣和页面。这些信息都是基于他们现实所使用facebook的情况的归结。这是一个有效的信息。</p><p> 当你比较清楚他们喜欢哪些页面，然后进入主要类目的链接，然后你就会看到他们的一般的喜好。这里的关键是，从facebook的一般的兴趣点入手，可能会发现到你的目标市场与之有关的兴趣。</p><p> 首先对这些情况进行测试，然后查看你的广告的表现来进行更进一步的兴趣点的细化。请注意，当你点击主页赞标签时，你可能已经看到facebook上早已经有吸引你的受众的页面了。</p></li><li><p>查看一下设备语言和区域。在受众分析中的地区选项，你可以看到你可能的品牌粉丝在哪些地方居住。这个同样可以让你知道他们大概讲什么语言。通过点击活动选项，可以看到他们使用什么设备。</p></li><li><p>用你的第一个广告来触达你的受众。只要你的主页已经超过1000个粉丝，你可以通过跑一个广告来测试一下结果。一般来说，你的第一个广告可以定位在那些已经关注你页面的人。如果你的页面一个粉丝都没有，那么就要去猜想一下，你的用户会对什么感兴趣，对这个产品或者服务的关联度有多高，然后通过粉丝你的用户的兴趣点来进行查看用户的行为特征，然后进行第一个广告触达。</p></li><li><p>创建第一个测试广告。点击“新建”按钮去创建一个广告。确认好你想要触达的用户，你的广告管理工具会自动填充那些细节到受众定位那里。那些数据就是你已经选择好的数据。跑一个测试的广告系列，看看是否达到了你想要的投资回报率，或者是否获取了有效信息。要清楚，当你用一个广告触达那些已经关注你的用户，一般来说，以获取初步信息并且快速掌握情况。换句话说，这么做只是熟悉facebook广告系统的过程，同时，得到一些基础的目标数据。不要期待你的第一个广告就能大获全胜。</p></li></ol><h2 id="创建第一个广告系列"><span class="heading-link">创建第一个广告系列</span></h2><p>这个文的标题与Facebook广告有关，而文止于此，还没有涉及到任何的广告操作的说明，可能你已经觉得很无聊了。所以，现在开始，将进入一个创建广告的操作部分。前面一个部分，我们专注于如何定义你的受众人群。请牢牢记住你的用户人群到底是哪些人，这不是一次性的事情。这是一个你需要持续关注和调整优化以至达到最优结果的事情。</p><p>不要以为你使用了受众分析工具以及你已经有了超过1000个主页粉丝，然后你就觉得你的受众是不变的。你可以想象一下，随着你的页面的受欢迎程度，你的受众配置文件也会随之变大。它可能会吸引一些其他的人群然后这些个体可能将会更适合你的广告。</p><p>在这一部分，我们将会一步一步地使用Facebook广告管理工具来创建一个实际的广告系列。</p><p>首先，你需要进入广告管理工具，点击创建广告系列标签，然后点击创建。然后就你可以创建一个新的广告系列了。</p><p>首先你将会看到这里拥有11个不同的广告系列目标可供选择。你可以查看相关的描述来解释看看这些目标都是些什么东西。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/%E5%B9%BF%E5%91%8A%E7%9B%AE%E6%A0%87.PNG" alt="Facebook广告目标"></p><p>我们首先来看看，这些目标都能够带来什么效益。</p><style type="text/css">.tg  {border-collapse:collapse;border-spacing:0;}.tg td{font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:1px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:black;}.tg th{font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;font-weight:normal;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:1px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:black;}.tg .tg-c3ow{border-color:inherit;text-align:center;vertical-align:top}</style><div class="table-container"><table class="tg" style="undefined;table-layout: fixed; width: 818px"><colgroup><col style="width: 205px"><col style="width: 613px"></colgroup>  <tr>    <th class="tg-c3ow">目标</th>    <th class="tg-c3ow">解析</th>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">品牌认知度</td>    <td class="tg-c3ow">激发受众对商品或服务的兴趣。提升品牌知名度的核心就是告诉用户您的业务价值所在。<br><br>如果你想要开启一个新的品牌，这个目标看可能是要展示给那些暂时还不知道你品牌存在的用户。<br>或者你已经有一些用户了，但是你有一个新的品牌或者产品。<br>你的品牌与你的受众在相同的市场。或者也可能是相反的方式。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">覆盖人数</td>    <td class="tg-c3ow">就是广告曝光。关键是向你所定位的受众尽可能多的展示广告。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">访问量</td>    <td class="tg-c3ow">广告系列引导用户点击进入到你的目标网站。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">互动率</td>    <td class="tg-c3ow">这个目标就是展示你的广告给大量的用户，引导用户参与到你的内容中，<br>比如说贴子互动，点赞主页，或者领取促销券或者使用券产生购买之类的。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">应用安装量</td>    <td class="tg-c3ow">当人们点击广告，他们将会有一个指引下载并且安装你的程式应用。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">视频观看量</td>    <td class="tg-c3ow">人们点击你的广告然后观看一个视频。这个目标是让更多的人看你的视频内容。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">潜在客户开发</td>    <td class="tg-c3ow">这些广告试图让人们注册到你的邮件列表，然后将其运用于各个销售渠道。<br>人们进入到你的邮件列表后，你基本上就会向他们发送信息，并且最终尝试让他们进行转化。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">消息互动量</td>    <td class="tg-c3ow">关于这个目标，你可以让人们与你进行消息互动。<br>你可以设置自动回复，当你不在线的时候发送给他们促销信息。<br>根据他们对促销信息的响应，可以给他们发送后续的信息。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">转化量</td>    <td class="tg-c3ow">这是一种相当广泛的目标类型，表示广告点击程序正在执行特定的行为。<br>这可能意味着在表单中输入电子邮箱，或者购买正在销售的产品。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">目录促销</td>    <td class="tg-c3ow">投放Facebook广告可以直接连接到您的在线目录，<br>因此，如果他们喜欢的话，可以从您的商店购买。</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">店铺客流量</td>    <td class="tg-c3ow">选择这个向周边人群推广你的实体店铺。</td>  </tr></table></div><p>当你了解到这些目标之后，开始需要来选择一个最符合你目标产出的来进行广告创建。</p><p>首先要明白一点，所谓的最符合并不是一直都符合的。如果你尝试通过使用视频来吸引用户关注你的品牌，那么你最好选择视频观看作为目标而不是选择品牌认知度广告。</p><p>一旦你已经选择了目标，滑到页面底部，选择你是否想要做一个A/B测试。A/B测试是非常重要的，因为你可以一次性跑两个广告然后系统会选择最优的广告呈现。显然，你可以看到哪个广告获得最多的点击和成效。这是一个非常棒的方式来测试不同的设计。当然，你可以选择预算优化。使用这两种功能选择，你可以运行不同的广告组，然后看看哪个广告表现更好在你使用这些受众的时候。</p><p>这么做的话，好消息是你并不需要花大量的钱。它拥有一个预算优化功能。你可以查看最终的数字然后将你的大部分的预算用于实际效果最好的广告上。当然，那个广告得达到你希冀的最小的ROI，或者投资回报目标。</p><p>你已经选择了参与互动的目标，你可以选择消息回应，主页赞或者贴文互动等。一般来说，使用互动目标的人都在追求页面的互动，所以他们的粉丝会增加，然后将来看到他们页面更新的人数也在增加。</p><p>如果你还没有设置你的广告账户，在这个时候，你可以点击设置广告账户然后键入你的支付信息，然后facebook就可以展示你的广告了。</p><p>再往下就是选择你的广告版位了。广告版位表示你的广告将会在facebook的哪个位置呈现。一般而言，它可以展示在桌面端和移动端。这个广告位置将会包括桌面端的右侧广告位和信息流本身，或者移动端的信息流。如果你选择移动端。你的广告也可以呈现在instagram上。当然们使用Ins的时候，你的广告也会出现在那里。当然，facebook运营者一个称为“受众网络”的广告网络。这些移动端的程式和网页端可以展示广告。你也可以选择你的广告在此扩展网络中展示。</p><p>接下来，你设置你的预算和排期。一旦你已经完成定位，然后你可以设置你的广告了。接下来的步骤就是选择你的预算。这将会给你一个大概每天你将会花多少钱的预估。你可以选择马上运行该广告，也可以结束它在某个具体的时间。</p><p>如果你刚开始你的facebook广告营销，那么你最好使用facebook提供的默认设置。facebook将会不断的展示你的广告。你可以随时监控和优化你的广告，你可以随时暂停或者停止你的广告系列然后运行其他的广告系列。如果你想要最大化控制进程，你可以设置广告系列开始的时间和结束的时间。</p><p>然后准备为你的广告系列支付。这里有些你可以使用的为广告支付的方式。你可以使用Paypal或者信用卡，如果你是大陆用户还可以使用支付宝。请清楚一点，你将会为你所选择运行的广告类型的效果来支付费用。你可以选择单次点击付费，或者CTC。在这个情况下，只有你的广告被点击的才会支付费用。另一个选择是，你可以运行千次展示广告系列。facebook将会根据你的每次千次广告展示来收取一定的费用。请理解，展示广告可以向同一个人多次呈现同一个广告。</p><p>一个人反复看到同一个广告是不正常的。所以要清楚，在一定的时间范围内，该人可能会被统计多次。所以，尽管你支付的是千次展示，但并不代表有一千个不同的人查看了你的广告。事实证明，这可能是一小部分人反复看了你的广告。您可以随时更改facebook每千次展示的建议价格。如果你有记得前面提到的竞价系统，你会清楚，这是你的出价，如果你的出价过低，facebook可能不会展示你的广告因为其他广告在同样的情况下出价更高。</p><p>一旦你熟悉了facebook，你可以使用高级预算设置来自定义或者优化你的出价和预算。如果你对以上的设置都比较满意的话，选择你的广告创意。这将开始你实际创造广告的过程。</p><h2 id="开始第一个广告创建"><span class="heading-link">开始第一个广告创建</span></h2><p>可能你看这篇文的唯一初衷就是创建一个广告，你可能没有想过要阅读这么久之后才能够抵达创建广告的标志点。</p><p>当你开始创建广告的时候，你可能有很多奇奇怪怪的想法想要呈现给你的用户看。但是，你可以选择不要这么着急，因为你可以先看看别人是怎么做的，如果你是一个菜鸟的话。面对与你的竞争对手，你可以看看他们在做什么事情，看看他们投哪些广告，或者看看他们推荐哪些贴子，顺带看看哪些贴子有效果，哪些没有。</p><p>查看他们的全部的帖子会是一个不错的选择，但是，要明白，Facebook上有一类帖子叫做“暗帖（dark post）”。这类帖子并不会出现在你的时间线上，但是你可以去查看他们所发布的广告和其他主页帖子来看看他们在做什么。你会看到一些简单的指标，比如有多少粉丝，多少赞，多少评论之类的，这些东西虽然看起来没有什么意义，但有总比没有要来的强一些。</p><p>你在创建广告的时候并不一样要这么做，但是做了肯定有一些心得，并且能够大概预估你的广告的情况。如果你完全没有想法进入广告创建过程，也没有针对Facebook广告的用户受众动态，你失败的概率会非常高。所以，一点点提前的准备可能会让你走更远。</p><p>接下来就是要看看你的利基。一些利基市场在Facebook上表现非常的好。也很容易看出你的竞争对手是谁。他们中的许多人都在时间线上展示广告，你完全可以弄清楚他们到底是谁。但是，90%的利基市场不在那里，你必须做出有效判断。仅仅因为你的某些竞争对手在Facebook上，这并不意味着他们拥有最好的广告或者他们知道他们在干嘛。</p><p>这部分，你将要开始真正创建广告了，但是最终能否有效带来转化，还有一些路要走。但是要先有一个好的广告，才能够有下一步。</p><p>当你创建你的广告时，记住关注于信息。许多广告主认为广告必须为特定的产品或者服务存在，这是一个常见的错误。你需要记住一点，大多数情况下，人们在线上或者线下购买任何产品之前，必须多次浏览某个品牌来建立某种熟悉度。如果你的广告只是关注于一个产品，那可能不会有很好的效果。事实上，许多情况下，人们会忘记那个产品。更好的方法是专注于你的品牌所代表的整体信息。</p><p>你想要帮助人们睡得更好？你想让人们过上更舒服的生活？还是说你的业务旨在帮助人们购物过程省心省力省钱？你必须从此级别上进行操作。这是关于你的品牌的愿景和目标出发的，而不是单一一个产品的小打小闹。</p><p>当然，你可以看看你的竞争对手在干什么，也可以按照他们的方式来创造一些广告尝试一下效果，我们之前有说过A/B Test的方式来让广告更省钱地创造出价值。</p><p>接下来，你要开始进行广告的创建了。</p><p>与广告目标一样，Facebook的广告基于广告目标有多种多样的广告类型，你需要根据你自己的需要来创建广告。你可以在创造广告之前来这里了解一下都有哪些<span class="external-link"><a href="https://www.facebook.com/business/help/1263626780415224?id=802745156580214" target="_blank" rel="noopener">广告格式</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>。</p><p>当你选择了广告之后，就要开始来进行设计和布置你的广告了。这个是根据你所选取的广告类型和格式来进行操作。在Facebook广告管理工具的此部分中，您可以选择推广属于同一类别的许多不同产品，或者仅推广具有特定图像的特定产品。选择图片或视频剪辑或单个内容后，下一步就是选择要用于广告的媒体。 您可以在视频，幻灯片或图片之间进行选择。 Facebook将引导您完成制作轮播或多产品广告的过程，并提示你加入图片。</p><p>这里有几个简单的原则可以去遵守，如果不知道如何处理你的媒体素材的话：</p><ul><li>多元优于一元</li><li>变化优于不变</li></ul><p>简单来说，就是当你创建广告的话，你只有一张图片来宣传产品并且匹配一些固定的文字，那么你可以想象到这样的广告的效果会非常一般。Facebook广告提供了多个图片和视频展示位，你可以增加多个点击的概率。也就是说，一张图的点击概率只有50%，而6张图的时候，被点击的概率是增加的了。</p><p>与此同时，不要只有一个广告在跑。你永远都不能通过一个广告来判断效果，你需要一个测试来得出一个更加精确的结论。1%的点击率是不是高呢？还是说10%才算正常呢？一个广告是没有办法测试出效果的，你需要更多的素材和广告文案来进行测试，并且这有利于你将钱花在更有效的广告上。</p><p>关于广告素材处理的细节的话，可以参照官方的推荐。很多人会告诉你用什么素材更好，或者哪些素材更有效。这个并不是绝对的，因为行业之间，受众之间有着明显的差异化，所以，官方的就是最合适的。</p><p>如果你要问我的话，我会这么说，广告的图片大小使用1200 x 628像素，最好是PNG格式，使用非常生动活泼的背景。你的广告显示在用户的一堆信息流中，如果你想要脱颖而出的话，就需要吸引注意力的东西。</p><p>当然，图片的呈现必须要与你所投放推广的产品或者服务品牌有关联性，这是只至关重要的。因为人们通过你的广告进来到你的主页，可能并不会马上产生购买，但是可能给你带来关注和点赞，所以，如果你发现你没有什么人买你的东西，但是还是有人关注的话，就不要觉得很惊讶了。理论上来说，你发布的东西越多，点赞的人数会越多。如果没有，那就是这些内容出问题了。</p><p>接下来就要开始处理文字部分了。一图胜千言，似乎文字并没有太多的意义。如果文字真的没有什么意义的话，那么就不会有这篇文字了。Facebook广告中，文字和图片的重要性是一致的，你的广告的存亡完全取决于二者如何配合。</p><p>Facebook的广告图片对文字是有限制的，所以你需要另外的一些文字来阐释你的图片含义。如果一个人对图片产生误解的话，那么将会是一个悲催的事情，那么丢失的就不仅仅是一个客户，还有可能是一个品牌的形象。</p><p>图文应该如何配合？请记住一个简单的问题：<strong>这个东西对我有什么意义呢</strong>？</p><p>人们看到广告的时候，这是一个非常简短的问题，他们需要从图文中得到答案。大部分人不会看到一个广告之后去查看它背后的更多信息，因为他们想要看的是朋友的动态而不是广告。所以你必须要确保广告重点额每一个文字和符号都能够解决这个问题，以满足目标用户的需求。</p><p>文本包含标题和正文，显然，你需要控制字数。什么字数是最合适的？你可以以预览的最佳效果来作为参照。</p><p>你可能会寻求一些写作文案的技巧。其实对于大部分广告来说，平庸本身是一种常态。如果你要突出，似乎需要一些技术性的表达和创意。</p><p>关于标题的撰写，你可以尽可能的简单和直接，让受众一下子能够明白你的意思，并且要根据你的目标受众的主要语言来选用最合适的表达。所以标题的技巧之一，就是<strong><em>用最地道的方式来简单表达核心目标</em></strong>。</p><p>关于正文，一般是具有操作空间的地方，因为这部分是整个广告的整体。正文部分依然要遵循：<strong><em>最简单的表达传递最精确的信息</em></strong>。你当然不能够存在错别字，或者使用错误标点符号。而且在文本中还可以加入一个号召性的语言来增加转化的可能性。</p><p>Facebook广告本身也会提供一些默认的号召的行动按钮，也就是CTA。这些按钮通过引导客户进行一些特定的操作。当然会包含很多类似于“立即获取”，“立即购买”之类的。你可以根据你所想要的目标转化来进行选择，并且引导客户到你的页面进行特定的行为。</p><p>来到这里，你基本已经完成了广告的创建了，接下来就看看你的页面是否有提示错误信息。如果你需要引导客户到你的网站，那么你可能需要增加一个Facebook的pixel来进行追踪效果，并且为往后投放广告积累数据。当然，如何安装取决于你的网站所处的平台以及你如何搭建的这个网站，Facebook都会有相关的指引。</p><p>如果一切都没有问题，那么你就可以点击“发布”按钮来进行发布广告，然后等待Facebook的审核通过，广告就可以呈现在你所希望呈现给的客户看到了。</p><h2 id="追踪并且优化广告"><span class="heading-link">追踪并且优化广告</span></h2><p>我相信你会非常清晰地了解到，广告发布了并不意味着广告的工作到此结束。接下来就是追踪相关广告的成效并且对此做出优化。</p><p>正如前面所提到的，你可能需要做一些A/B Test来保证广告能够在花较少的钱的情况下快速得出效益答案。因为如果你只有一个广告，或者广告只有一个图片，你可能觉得效果还可以。但是，你并不知道，如果这个图片换掉的话，是否效果会更好。孤证，在广告行业，并不是一个靠谱的证据。</p><p>广告优化的内容上，主要涵盖了受众，预算，创意方方面面。在这个过程中，有的是做减法，有的是做加法，但是最核心的内容是：最大化效益。</p><p>受众层面，尽可能做减法。你可以通过不同的广告的内容，素材，标题，文本，CTA，甚至填写表单来测试受众层面是否有效，并且增对受众不断做减法来将目标受众做到最精准。可能你的数据会变得没有那么漂亮，但是你会发现，每一个点击都会带来有效的转化。</p><p>预算上面，可以考虑做加法。如果你已经从A/B Test得出了最优解，那么你可以将更多的费用花在这个广告上，并且扩大它的影响力。当然，你在这个过程中，依然需要不断地进行广告内容信息的调整，这是一个不断做二分法的过程。</p><p>创意方面你需要进行有效的准备。在测试之后，你已经得到了有效的广告类型以及素材。这个时候，你需要进行一个新的素材库来应对新的广告测试。不要觉得一张图可以赢天下，这是没有道理的。你需要继续优化你的素材来提高你的点击率和转化，因为这是你花钱打广告的初心。</p><p>你可能会关心如何看数据，如何分析数据，这个并不是这篇内容要谈论的重点，有机会会用另外一篇内容来阐述如何针对Facebook的数据做有效的数据分析。</p><h2 id="一些可能还算有效的提示"><span class="heading-link">一些可能还算有效的提示</span></h2><p>如果你在不断做优化的过程中，已经得出了一些结论，那是最好的。如果你还是觉得有一些一头雾水，那你可以考虑尝试一下接下来要说的提示。</p><ol><li>让赢家一直赢下去，直到它输为止。有效的广告值得你花费更多的钱，因为它们会回报你更多。</li><li>花钱之前证明你要做的事情是有道理的。如果你的贴子本来就不温不火，连你自己都嫌弃，那么就不要投放了，这是在浪费钱。</li><li>保证你的钱是有效并且能够持续。广告不是一劳永逸的事情，它需要一个过程，所以在投放的时候，考虑你的预算，并且看看排期。免得广告正在上升期的时候缺金少银，不得不停止。</li><li>暂停广告之前问问自己是否已经做到最好。一个广告没有效果，失败了，你应该要考虑将它撤下战场了。如果你是在优化过程中效果不好，那么你应该问问自己，调整的哪些技巧出了问题，并且哪些有效了。尝试更多的方式能够让你不至于关掉一个本来很好的广告。</li><li>多个广告比对效果。这是反复强调的内容，不要只是拿一个广告与它本身对比，这个是没有意义的。你需要比对不同的广告，并且看看其中是否有什么出入。这两个广告可能是不同的广告系列，可能是不同的广告类型，这些都能够进行比对。因为，有一个是对的。</li><li>不执著于你所喜好的素材。没有什么素材是万能的，广告主的偏好更是无效的。有些人会说视频一定比图片好，但是这句话是一个判断，它不一定符合事实。如果你的广告陷入了窘境，你可能要看看素材的表现，视频的播放是否真的有效，或者图片的点击是否真的有效。没有什么素材是一定的，你需要一个素材库来证明最好的一张。</li><li>别忘了，你为什么投放广告。你可能因为无聊所以买一个惨叫鸡，但是你投放广告如果是为了无聊那就真的没有意思了。所有的Facebook广告的最终目的只有一个，那就是转化。不管你重启一个广告，还是暂停一个广告，问自己一个问题：这么做，对转化有帮助吗？</li><li>放平心态。如果你的广告效果真的很惨，你不必沮丧，因为这是有发生的概率的。它不过是在证明这个产品或者服务不适用于这个平台或者你的广告优化能力还不够而已。广告的本质是一种投资，投资一个地方失败了，你应该思考的是你得到了什么，并且要从哪些地方填补回这些损失。</li></ol><h2 id="一些没有意义的结束语"><span class="heading-link">一些没有意义的结束语</span></h2><p>如果你从头到尾读完了这篇文，中间还看了文中的链接的内容，甚至你还不小心自己尝试了创建一个广告，那么你应该大致了解了Facebook广告是个什么东西。</p><p>显然，凡事都有学习成本和机会成本，Facebook的广告也是需要一定的时间来适应和学习。你要做的不过是通过这样的机会来将自己可能的生意机会做得更好，当然，也可能因为这个广告系统让你陷入窘境。</p><p>你可能听过很多讲师或者“专家”讲过Facebook的广告如何操作，如何一天之内赚取多少钱。我不能说他们都是假的，但是至少，请问一下，真的有人能够操纵一个并不属于自己的广告系统吗？如果你想要追求捷径，最好的捷径就是通过自己的花费的广告费来学习。也许你看过很多视频，听过很多课，你甚至会觉得为什么文本中的内容似曾相识。那恭喜你，因为基础的东西本来就是相似的，甚至是一致的。如果你需要进阶地进行系统化地学习，那就开始创建你的广告，并且观察它的结果吧。</p><p>最后的最后，广告的本质是投资，没有人能够保证广告一定有效果。所以，投资需谨慎。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;免费的广告并不存在，这是广告世界的唯一真理。你可以简单的理解为：如果你愿意花钱来创造额外价值，显然会因此而节省很多力气。熊掌与鱼不可兼得的道理人人都明白，如果你花大部分的时间在使用免费的方式推广你的产品或者品牌，显然，你无法花更多的时间来创造其他的价值了。而广告，就是为你创造额外时间和空间的方式。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="Facebook" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/Facebook/"/>
    
    
      <category term="Facebook" scheme="https://linblog.space/tags/Facebook/"/>
    
      <category term="B2B" scheme="https://linblog.space/tags/B2B/"/>
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>独立站，商家的累赘还是牌面？</title>
    <link href="https://linblog.space/2019/12/08/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E7%AB%99%EF%BC%8C%E5%95%86%E5%AE%B6%E7%9A%84%E7%B4%AF%E8%B5%98%E8%BF%98%E6%98%AF%E7%89%8C%E9%9D%A2%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://linblog.space/2019/12/08/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E7%AB%99%EF%BC%8C%E5%95%86%E5%AE%B6%E7%9A%84%E7%B4%AF%E8%B5%98%E8%BF%98%E6%98%AF%E7%89%8C%E9%9D%A2%EF%BC%9F/</id>
    <published>2019-12-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-08T09:01:41.171Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>商家创建独立品牌站点并不是近些时间才有的事情，只是这些年，越来越多的互联网行业的自创词的出现，引导了一波又一波的商家应该拥有“私域流量”的行业热。一个商家是否应该拥有自己的独立站，独立站对于商家而言，到底是累赘还是牌面。这里试着用简单的文本来探讨一下，并无关立场，也无关对错。</p><a id="more"></a><p>外贸行业在准入门槛越来越低的情况下，越多越激烈的竞争和越来越多的平台的出现导致了部分商家疲于奔命。平台的机制日日新，平台的收费规则天天变，还有各种各样的活动导致商家对此不适应。与此同时，客户本身的年龄阶层的更新，导致平台本身的性质并不能吸纳所有类型的用户，于是乎有人开始寻求新的平台。与之偕同而来的是对于寻求者的<strong>学习成本</strong>。当然，最核心的情况是竞争激烈的情况下，原有的以价格竞争的模式导致了转化效果日渐不奏效，于是有人开始了寻求新的出路，对各式平台都开始报以怀疑以及不信任的态度。同时还有的企业选择更多的平台在于处处开花，以获取更多的利润。无论是被动的选择，还是主动出击，当前商家面临的是判断选择题，而不仅仅是一道对错题。</p><h2 id="独立站并不美好的现实"><span class="heading-link">独立站并不美好的现实</span></h2><p>对于大多数人而言，独立站被描述得非常梦幻。独立站被很多人视为逃脱传统卖家平台的新根据地，似乎拥有着无所不能的魅力。由于它独立存在于互联网，因此它被理所应当地认为，站点面对着所有的互联网用户，它也被理所应当地认为是一个卖家自主品牌的牌面。事实，显然要残酷得多。</p><p>在当前环境，所看到的更多的是：连展示数量都没有超过三位数的站点淹没在互联网的大海。道理是显而易见的，在平台内，与A商家竞争的只有平台内的商家，而在整个互联网内，与A商家竞争的那就是整个互联网的商家了。而在浏览器所能展示的资料界面有限的情况下，要想获得有效的展示和争夺展示权，那需要额外的付出（比如说：广告）。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/%E7%BD%91%E7%AB%99%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%95%B0%E6%8D%AE.png" alt="常见的无访问站点数据" title="常见的无访问站点数据"></p><p>也许有人会说，在平台内，A商家获取的只是进入到平台中的流量，而在整个互联网世界，流量那么多，A商家就算排名靠后，获取的流量也不会比平台内的少吧。</p><p>然而这个说法，连理论上来说都是错误了。从2/8定律来说，20%的商家会获得80%的流量，而剩下的80%的流量由20%的商家共享。我们现在假设，A商家作为一个新的介入者，在P平台上是没有权重的商家。同理，在Google搜索排序也是无法占据第一页的商家。这个时候，看似是二者所面临的是平等的机会和挑战。事实上，由于P平台本身已经筛选了一轮流量，进入到站点内的都是较为精准的流量，而后，用户通过更细化的关键词来进行搜索的时候，A商家出现的概率会增加。原因是，其一，更为精准的匹配。其二，平台同类商家的数量并不会淹没每一个商家出没的概率。而在Google搜索中，A商家面临的调整则更加严峻。即便用户搜索过程中，使用长尾关键词搜索，然而，由于太多的站点使用类似关键词，结果出来之后会大跌眼镜。与此同时，如果P平台也针对该关键词做了优化，由于平台的权重要比A商家的站点要高，出现的排序结果也必然比A商家高，A商家在这个时候，除了要与本来就存在与互联网的商家竞争之外，并没有真实逃脱了P平台商家的竞争。</p><p>如果独立站并没有能够逃脱竞争的命运，那么A商家在这个时候是否应该放弃独立站而专注于平台呢？</p><h2 id="平台-VS-独立站"><span class="heading-link">平台 VS 独立站</span></h2><p>让我们试图理解一下，A商家在平台会遭遇什么样的境遇。</p><p>首先，A商家需要与平台签订一个合约，以取得入驻平台的资质，并且缴纳相关费用。接着，A商家开始获得自己的展示地盘，也就是店铺，并且开始对店铺进行装修和上架产品。再往后，A商家需要开始根据平台的规则来进行产品的调整和报名参加各种活动，打广告以获取自己希冀的流量和客户。再往后就是通过各种渠道进行洽谈，成交，发货，结算佣金之类的了。对A商家最为困扰的大概就是P平台内的各种规则，因为它们控制和引导A商家的每一个行为。</p><p>那么如果A商家并没有在P平台混迹，它直接建立站点和P平台在内的所有商家硬刚，那么它的经历将会是这样的：首先，考虑建何种站点，内建功能包含哪些，如何呈现之类的基建内容。站点建完之后，将会面临一个最简单的难题：在哪里获取流量。这个问题解决之后，开始洽谈成交发货。这一系列的经历，其实就是两个问题，如何建站，如何获取流量。而这些也是很多服务商所提供的基础服务。因为这是基础和源头。但是，A商家在这些问题解决之后，它会发现，它无比的快乐，因为没有任何规则可以束缚它，因为规则都是自己制定的。</p><p>我们再来看看二者一些细微的比较：</p><div class="table-container"><table>  <tr>   <td>   </td>   <td>平台   </td>   <td>独立站   </td>  </tr>  <tr>   <td>准入门槛   </td>   <td>低，基本是有钱就可以   </td>   <td>分情况，高低不等，可使用开源框架建站（门槛低）；纯自建站（门槛高）   </td>  </tr>  <tr>   <td>流量获取难易度   </td>   <td>相对容易   </td>   <td>相对难   </td>  </tr>  <tr>   <td>意外处理   </td>   <td>简易   </td>   <td>视情况而定   </td>  </tr>  <tr>   <td>自由度   </td>   <td>低，按规则办事   </td>   <td>高，自己定规则   </td>  </tr>  <tr>   <td>自成长性   </td>   <td>低，平台规则就是天花板   </td>   <td>高，无限可能   </td>  </tr></table></div><p>从以上的几个比较简单的维度中，可以看出平台和独立站的一些基本的差异对比。平台依托于本身已有的资源可以共享资源给入驻商家，而入驻商家也基本上是通过使用金钱换去相对应的服务和流量。而独立站的自由度则给了商家更多的发挥空间和想象空间，在没有限制的时空所能获取的成就完全取决于商家自身的实力，这对有成长性的商家而言，相比平台规则的处处掣肘，那是绝对的优势。</p><p>对于商家应该如何选择？那完全取决于商家的自主意志和商业目标。如果A商家希望自己的品牌更加响彻，那么可以从平台着手，辅以独立站，透过平台的资源转化为自身的资源，来成就自身品牌的享誉度。如果A商家只是纯粹希望获得一个快速成交的渠道，那么平台无疑是最优的选择。如果商家A希望更多功能和更为长久的渠道，那么独立站会是更好的起点。关注如何决定自身的商业目标，可以查看<a href="[../../public/2019/10/18/一张纸解决一个项目，去芜存菁直面OGSM/index.html](https://www.linblog.space/2019/10/18/%E4%B8%80%E5%BC%A0%E7%BA%B8%E8%A7%A3%E5%86%B3%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%A1%B9%E7%9B%AE%EF%BC%8C%E5%8E%BB%E8%8A%9C%E5%AD%98%E8%8F%81%E7%9B%B4%E9%9D%A2OGSM/)">这篇文章</a>。</p><h2 id="如果建站，如何不制造累赘而创造牌面"><span class="heading-link">如果建站，如何不制造累赘而创造牌面</span></h2><p>对于很多商家而言，平台和独立站其实并不是单项选择题，而是多选判断题。二者搭配使用，也能够创造出有不错的效果。相比于处处掣肘，只能依靠额外付出才能够自定义的平台店铺装修，更加有创造力发挥的可能性的独立站，有些时候却成为商家的累赘，这反而是让人惋惜的结果。</p><p>如何创造牌面而不是制造累赘，或许真的就是一个商家应该思考的出发点，而不是思考如何增加多一个渠道成交。如果所创造的渠道并不能展示自身的优势和能力，那么该渠道可能真的是减分项，而不是成交加分项。</p><p><strong>首先，所有人都会提及的一个前提假设：商家的独立站点到底想要达成什么样的效果。以目的为导向来绘制自己的网站的架构图。</strong>这个架构图可以是及其简单的的铅笔加白纸，也可以是复杂到用软体绘制无所不包的原型图。这个架构图应该处处与站点的目标相关。先不用考虑这里边的内容如何设置，使用什么样的颜色搭配什么样的文字，使用什么样的字体。完全不需要。在这一步，更多涉及的是逻辑。包含了哪些内容，哪些内容属于有效呈现，哪些内容属于无效内容，哪些内容是可有可无的内容。按照一个顺序逻辑进行排列。假若A商家是手机壳代工生产商，那么它的逻辑结构可能是商家——设计实力——制造实力——案例——相关联系之类的。如果商家A只是一个卖手机壳的，那么它可能的逻辑结构是最新品——有效利益——供货能力——货品政策。所以，在既定的目标中寻求逻辑的稳定，是出发建站的第一步。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/%E7%BD%91%E7%AB%99-01.jpg" alt="随手画画的逻辑架构图" title="随手画画的逻辑架构图"></p><p><strong>其次，如果商家A的所有逻辑和架构已经确认，接下来就该开始思考，如何建站了。使用工具还是自己来一行一行代码敲呢？</strong>基于当前的现状，对于大部分出于逃脱竞争和选择增加渠道的商家而言，大部分还是选择工具。那么很多人的归宿就来到了Wordpress。这并不是因为没有实力和节约成本才采用的框架，很多代建站服务公司也都使用这个工具，因为它真的很简单以及高效。关于Wordpress可以查看<span class="external-link"><a href="https://wordpress.org/" target="_blank" rel="noopener">这里</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>获取更多内容。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/wordpress-581849_1920.jpg" alt="Wordpress,当前热门的建站工具" title="Wordpress,当前热门的建站工具"></p><p><strong>第三步，也是很多人认为最重要的一步：呈现和优化。</strong>很多人说一个站点好不好的时候，会用一些非常主观的词汇来形容：美/丑，快/慢。其实，对于一般人来说，决定是否与该站点进行合作的，也是这些主观到不行的简单词汇。很多建站服务商一上来就说各种功能，各种拓展。其实，最基础的还是那些认为没有意义的主观词汇的表达。因为它们代表着站点的体验感。那么该如何增加站点的体验感呢？这个取决于商家基于产品希望能够得到用户交互形式以及基于产品拓展形成的界面设计。这么说起来其实很简单，然而做的时候，却并不是一件容易的事情，也正因为如此，所以互联网呈现了非常多的没有设计感和脱离产品本身的独立站。对于一个站点是否应该成为牌面，商家只需要问：它的逻辑清晰么？它能够表达产品么？它好看么？</p><p><strong>第四步，如果一切顺利，接下来将会面临最为严峻的挑战：流量。私域流量这个词让很多商家自以为有一个网站便有了池塘，有了池塘便有鱼。这一切的想象只有三种人可以做到：吹牛不用缴税的业务人员，花钱不眨眼的商家以及做白日梦的人。</strong>对于流量的获取，任何人都能够说出个所以然，这也是为什么这个行业的准入门槛越来越低，但是效果却越来越不显著的原因。因为很多人以为，占据流量区域入口，就能够获取流量。其实不然。就算很多人布局Facebook，Youtube，Instagram，pinterest等等，依然网站访客寥寥。为什么呢？是因为这些网站都并不是有效网站吗？是因为这些站点都是没有目标客户吗？不是的，只是这些都是网站本身的鱼，它们要不要游到你的池塘，需要的是理由。什么是理由？最为简单的四个字：利益相关。</p><p> <img src="https://raw.githubusercontent.com/iversonlin/picforblog/master/img/christian-wiediger-zhZydTyNMPg-unsplash.jpg" alt="Google,互联网最大的流量源" title="Google,互联网最大的流量源"></p><p>当年李彦宏说很多人愿意用隐私换取便利，很多人喷他。事实上，他说的不过是互联网时代最常见的事情。对于独立站而言，也在面临这个问题，到底有什么便利可以让用户拿自己的时间和隐私来换取呢？Facebook的广告可以增加Facebook Page的活跃度和粉丝数，甚至获取客户的资料；Youtube的视频可以增加YouTube频道的订阅数和播放量，但是它并没有直接让客户来到商家的站点。其他的平台都是一样的。似乎一轮下来，这些所谓的社交媒体平台，它们自己养的鱼并不大想要离开原来的大海来到商家的池塘。唯一剩下比较容易引流，也是最为直接的引流方式，大概就剩下搜索引擎了。可是，广告费花完之后，SEO的优化，你愿意花多少长的时间和精力来等待效果呢？</p><p>面临流量难题，商家应该思考的并不是一蹴而就的网站转化，如果从快速多渠道转化的角度出发的话，可能渠道广告会是更为优先的选择。钱，才是所有平台都在追逐的事物，也是所有商家最有力的武器。</p><p>流量的过程并不可能是顺利的，如果这一步顺利的话，后续的都是究极寻常和重复的工作，那就是开始想法设法成交以及订单追踪以及后续的转化了。而这一部分，并不在本次的探讨内容范围，也就不展开叙述。</p><h2 id="最后的最后"><span class="heading-link">最后的最后</span></h2><p>这篇文字并没有过多地呈现具体的方法论的内容，更多的是在描述一些常识层面的事情。在个人看来，指引比实践本身更为优先，而厘清逻辑之后，才有细节操作。关于如何建站，以及其后续的流量问题解决，将会开辟其他的内容说明。</p><p>所以，祝好。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;商家创建独立品牌站点并不是近些时间才有的事情，只是这些年，越来越多的互联网行业的自创词的出现，引导了一波又一波的商家应该拥有“私域流量”的行业热。一个商家是否应该拥有自己的独立站，独立站对于商家而言，到底是累赘还是牌面。这里试着用简单的文本来探讨一下，并无关立场，也无关对错。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
    
      <category term="B2B" scheme="https://linblog.space/tags/B2B/"/>
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="独立站" scheme="https://linblog.space/tags/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E7%AB%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一张纸解决一个项目，去芜存菁直面OGSM</title>
    <link href="https://linblog.space/2019/10/18/%E4%B8%80%E5%BC%A0%E7%BA%B8%E8%A7%A3%E5%86%B3%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%A1%B9%E7%9B%AE%EF%BC%8C%E5%8E%BB%E8%8A%9C%E5%AD%98%E8%8F%81%E7%9B%B4%E9%9D%A2OGSM/"/>
    <id>https://linblog.space/2019/10/18/%E4%B8%80%E5%BC%A0%E7%BA%B8%E8%A7%A3%E5%86%B3%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%A1%B9%E7%9B%AE%EF%BC%8C%E5%8E%BB%E8%8A%9C%E5%AD%98%E8%8F%81%E7%9B%B4%E9%9D%A2OGSM/</id>
    <published>2019-10-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-10-21T13:43:42.026Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于一张纸的传说，想必很多人都听说过。比如说当年巴萨罗那用的就是一张餐巾纸签下了梅西；比如说一张纸对折一定次数之后可以直接冲破云霄。但是对于一般的项目管理者而言，一张纸没有改变一个领域的奇迹，但是也至少能够让整个项目看起来被梳理得整整齐齐了。配合一张纸能够让项目变得清晰优雅的工具框架里，有一个叫做OGSM。</p><a id="more"></a><p><span class="external-link"><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/OGSM" target="_blank" rel="noopener">OGSM</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>，是长期目标（Object）、短期目标（Goals）、策略（Strategies）和方法（Measures）的首字母缩写。一般而言，完成一个OGSM的框架书写只需要一张纸，它便能够帮助你清晰地构建一套项目管理逻辑。总体而言，这个框架极其清晰明了与简单易懂，同时还能够帮助监控进度，确保策略方法得以贯彻。</p><p>在<a href="https://linblog.space/2019/10/13/运营，从目标管理开始/">前面一篇文章</a>有提及OGSM的基本框架模型和简易的范例。现在再一次将这个框架模型展示一次。</p><div class="table-container"><table style="border-collapse:collapse;border-spacing:0;border-color:#9ABAD9" class="tg"><tr><th style="font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;font-weight:normal;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:0px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#fff;background-color:#409cff;text-align:left;vertical-align:middle" colspan="4">长期目标：<br>定性目标</th></tr><tr><td style="font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:0px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#444;background-color:#EBF5FF;text-align:center;vertical-align:middle" rowspan="2">短期目标</td><td style="font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:0px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#444;background-color:#EBF5FF;text-align:center;vertical-align:middle" rowspan="2">策略</td><td style="font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:0px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#444;background-color:#EBF5FF;text-align:center;vertical-align:middle" colspan="2">方法</td></tr><tr><td style="font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:0px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#444;background-color:#EBF5FF;text-align:center;vertical-align:top">控制面板</td><td style="font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:0px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#444;background-color:#EBF5FF;text-align:center;vertical-align:top">行动计划</td></tr><tr><td style="font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:0px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#444;background-color:#EBF5FF;text-align:center;vertical-align:middle">长期目标中各元<br>素的量化转化</td><td style="font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:0px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#444;background-color:#EBF5FF;text-align:center;vertical-align:middle">为实现长期目标而<br>选定的不同途径</td><td style="font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:0px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#444;background-color:#EBF5FF;text-align:center;vertical-align:middle">策略的衡量方法</td><td style="font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:0px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:#9ABAD9;color:#444;background-color:#EBF5FF;text-align:center;vertical-align:top">细致的行动计划和步骤明<br>确谁来负责，何时完成</td></tr></table></div><blockquote><p>长期目标(Objective)</p></blockquote><p>所谓长期目标（定性目标），即一段时间后，你希冀达成的目标，通常时间为一定的周期，比如一年，一个月，也可以是一个项目的终结点。</p><p>OGSM的建立，长期目标是基础，因此，需要一个各方都同意的长期目标。</p><p>一个切实可行的长期目标需要满足以下的一些标准：</p><ul><li>具有挑战性又切实可行</li><li>合情合理，易于理解，便于传达</li><li>目标的实现能够带来满足感</li><li>具有明确的发展方向</li><li>能够权衡多方利益价值</li><li>能够激发自主创造的动力</li></ul><p>制定一个符合以上标准的长期目标，可以从一些简易的方式着手，比如说，明确基础的定位，即项目为何而存在。从“为什么”出发，能够让项目回到最初产生的动因，也能够引导出未来执行的方向。</p><blockquote><p>短期目标(Goals)</p></blockquote><p>短期目标就像是一个个坐标，标注长期目标需要达成的过程曲线。在确立短期目标的时候，需要着眼于“做什么”与“怎么做”这两个板块。一个符合标准的短期目标，应该是能够满足<span class="external-link"><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/SMART%E5%8E%9F%E5%88%99" target="_blank" rel="noopener">SMART原则</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>的。即是：</p><ul><li>具体(Specific)</li><li>可衡量(Measurable)</li><li>可实现(Acceptable)</li><li>结果导向(Resaults-oriented)</li><li>时效性(Timely)</li></ul><blockquote><p>策略(Strategies)</p></blockquote><p>策略是实现长期目标的具体方式。撰写策略的时候，尽可能写出多种多样的可能策略，尽可能穷尽其可能性。但是，在完成于OGSM的表单时，建议采纳所思考出来的最核心的5种到6种。有限的策略能够让你集中核心精神来达成目标。</p><p>一个好的策略能够优化资源配置，使得参与其中的人力物力发挥最佳价值。保证策略的有效性，可以让策略满足以下条件：</p><ul><li>具体(Specific)</li><li>最优选择(Selection)</li><li>持续性(Sustainable)</li><li>协调性(Synchronised)</li><li>充分性(Sufficient)</li></ul><blockquote><p>方法(Measures)</p></blockquote><p>方法包括控制面板和行动计划两部分，控制面板时是用来检测策略是否有效可执行，是否能够达成目标。行动计划则是将策略转化为实际的行动方案，具体到人到物到时间节点。因为方法的存在，让目标细化落地，落实到每个人每个时间节点。执行层面，需要匹配上文所说的SMART原则，让整个流程的实现更为清晰化。</p><blockquote><p>如何使用OGSM让项目达成预期目标</p></blockquote><p>OGSM只是一个目标管理框架。与很多框架一样，没有落地执行都只是泛泛而谈，OGSM也不例外。OGSM虽然在方法部分明确了执行方针，但是实现一个项目的目标，除了需要操作本身，还需要整体项目环境的支持。以下两个因素，会影响到OGSM在执行过程中是否能够获得预期的成果。</p><ul><li>每个人都要认识到支持，内容和技巧是取得成功的关键</li></ul><p>计划的参与者需要支持到这个项目中来，如果没有所有项目参与者的支持，这个项目将会在分歧中流产。内容，即是计划的内容必须有效并且符合实际情况，只有支持没有内容，只会是夸夸其谈。技巧，即是指要使用正确的方法在正确的时间完成正确的内容。</p><ul><li>每个人都要着眼于自己的影响圈</li></ul><p>每个人所擅长的决定了他所负责的板块，如果想要达成最佳的配合效果，每个人从自身优势出发才是解决问题的关键。专注于自己的行动的意义更深层次在于每个人都能够专注于项目本身，而不是想着如何甩锅和抱怨。负面情绪并不能让目标本身达成。</p><p>最后的最后，千言万语不如行动一次。现在开始，如果想要更好了解OGSM，可以找一个可达成目标来测试一下。如果实在不知道可以要做什么目标，那就以“今年之内我要做一个快乐的人”作为开始吧！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;关于一张纸的传说，想必很多人都听说过。比如说当年巴萨罗那用的就是一张餐巾纸签下了梅西；比如说一张纸对折一定次数之后可以直接冲破云霄。但是对于一般的项目管理者而言，一张纸没有改变一个领域的奇迹，但是也至少能够让整个项目看起来被梳理得整整齐齐了。配合一张纸能够让项目变得清晰优雅的工具框架里，有一个叫做OGSM。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="修炼运营" scheme="https://linblog.space/categories/%E4%BF%AE%E7%82%BC%E8%BF%90%E8%90%A5/"/>
    
      <category term="目标管理" scheme="https://linblog.space/categories/%E4%BF%AE%E7%82%BC%E8%BF%90%E8%90%A5/%E7%9B%AE%E6%A0%87%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="营销运营" scheme="https://linblog.space/tags/%E8%90%A5%E9%94%80%E8%BF%90%E8%90%A5/"/>
    
      <category term="杂谈" scheme="https://linblog.space/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
      <category term="目标管理" scheme="https://linblog.space/tags/%E7%9B%AE%E6%A0%87%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="OGSM" scheme="https://linblog.space/tags/OGSM/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>营销运营，从目标管理开始</title>
    <link href="https://linblog.space/2019/10/13/%E8%BF%90%E8%90%A5%EF%BC%8C%E4%BB%8E%E7%9B%AE%E6%A0%87%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    <id>https://linblog.space/2019/10/13/%E8%BF%90%E8%90%A5%EF%BC%8C%E4%BB%8E%E7%9B%AE%E6%A0%87%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%BC%80%E5%A7%8B/</id>
    <published>2019-10-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-10-20T14:31:00.784Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对于一个营销人员来说，多项目同时执行或者同一项目多渠道执行是一件十分常见的事情。对于项目管理者或者执行者而言，了解自己所执行为何事，何者算是完成，应该是基本的项目开始应该存在的基调。这个时候，目标管理就显得十分重要了。</p><a id="more"></a><p>在目标管理的时候，往往管理者会遇到两个常见的阻碍，其一是：所有的都很重要，所以每一个都是目标；其二，部分事情无法量化，使用定性的时候模糊界限，让目标并无法清晰化，也就忽视了目标。这两个情况简单的概括过来说就是：太多与太少。那么如何来进行目标的基本界定以及如何做到不太多的同时又不太少的恰恰好呢？</p><p>答案是：基于对标目标的项目本身。</p><blockquote><p>少即是多</p></blockquote><p>目标管理的一个原则，必须是“少即是多”。这个原则的解决了项目之中关于凝聚力以及标准化的问题。在一个项目中，出现多个目标或者标准解释，容易产生多方面的冲突，这对于项目的人员的凝聚力以及行动方向产生绝对的负向影响。</p><p>支撑这个原则的两个要素是：<strong>愿景</strong>以及<strong>绝对解释</strong>。大部分需要达成的营销项目里边都有一个愿景，这个愿景应该是团队与个人共同一体的。比如说，在一个销售的目标中，达成一个亿的小目标中，团队的整体愿景是达成更高的销售额影响在整个企业中的地位，而个人的愿景则很可能是在这个达成的团队愿景中能够得到自己想要的价值以及影响力。假如，在这个项目中，团队的愿景是获得更多的价值而个人的价值被忽略，那么出现的个体愿景与集体愿景的不同步，结果是可想而知的。所谓的<strong>绝对解释</strong>是指对执行项目过程中的要素进行绝对化的定义，而不是摸棱两可。有些团队在执行团队目标的时候，使用非解释性的方式来定义考核要素，而采用类似自然法的共同理解的标准，这个时候就会出现由于团队内部每个人的经验，认知的差异导致对目标进行多样化的解释，这显然是对整个团队的项目推进造成精力分散的影响。比如说，在定制一个目标的时候，不能采用“销售额过万”这样的描述。这个描述中，乍一看是说“销售额要超过一万”，实际上，这个目标极其模糊，如果一个团队的营销结果是花费了两万的营销费用达成一万的销售额，那么这个目标是否被曲解了呢？“销售额过万”这个目标应该基于团队在营销过程中可能产生的费用，人员匹配，项目周期，利润率等等细分的考核达成一个绝对化的描述才能够让项目达成最初的愿景。</p><p>企业中容易陷入非标准化的目标而导致多目标来避免目标被曲解的陷阱，最常见的莫过于人力资源部门对人员考核的多条款。如何衡量一个员工是否符合公司？一个常规操作是提供多种评价表，这个评价表中存在多种多样的评价语以及多种分数等级，而这些分数等级和分数多数是没有办法量化的个人感觉。更离谱的莫过于相互评价的体系，这种基于人情关系而建立的考核方式，不仅仅破坏了考核的初心，还导致了小范围的人员抱团行为以及群体对立行为，可谓极其愚蠢。那该如何进行员工进行评估是否符合企业价值观或者符合公司的需求呢？一个最简单的方式就是确定<strong>岗位愿景</strong>以及它的<strong>绝对解释</strong>。所设岗位，公司希望它达成怎样的成就？这个成就如果用三句话以内描述的话应该如何描述？如果解释这些话语的中核心要素？匹配这些愿景的核心要素中，该岗位的员工是否已经达成？其实，很多企业的考核希望通过多样的形式来达成更为具象的考核，这本身的出发点并没有错，只是方向是让人觉得无法理解的。而造成这种被考核者不爽，考核者又无法得到具体考核的原因，大部分是因为考核者本身对于被考核者岗位的目标的一知半解。</p><blockquote><p>多即是少</p></blockquote><p>在上文中所提及的<strong>绝对解释</strong>是一个需要重视的点。但是很多人会觉得这个东西太啰嗦了。比如说，如果我要达成一个一个亿的小目标，直接写出“一个亿”在黑板上要比写清楚时间节点，写清楚人员情况，甚至还要在一个亿中写清楚是人民币，美元还是津巴布韦币更为简单。很多人会说：“难道作为一个营销人员还不知道什么叫做一个亿的目标？”很可惜，对于一个外贸人员来说，很可能他就会问出一句，是美金还是人民币？如果是人民币的话，是基于当下的汇率相当的值还是完成时候汇率相当的值？这个时候是否已经出现了<strong>分歧</strong>？</p><p>绝大多数时候是有必要描述清楚目标本身以及所需考核的标准的，哪怕这些文字堆叠起来十分的繁琐。一般的营销目标都会包括：销售额、市场份额、配送范围、发布一定数量的新产品、利润率、营销周期等等。</p><p>来看几个比较常规的目标描述：</p><ul><li>在未来12个月，将xx品牌的xx产品营销额提高10%；</li><li>每个月多接受500个关于Facebook营销的咨询服务</li><li>本月订单大于2500元人民币较上个月多20%</li></ul><p>以上的目标描述都是较为简单和直接的单一目标描述。但是，在项目的枝叶繁多的时候，需要进行选择的时候，就需要进行另一种方式来描述了。比如说，一个品牌在做Facebook营销推广的时候，从一个新的品牌站点到自然转化的过程，需要经过前期的粉丝铺垫，中期的互动，后期的维系。不同的时间节点需要不同的衡量目标，所要采取的行动也就有所不同了。在这个时候，对不同阶段的绝对解释也就更加显得重要，到底什么是阶段，周期多长，到底什么样的内容产生叫做互动，到底什么叫做维系。</p><p>这个时候的目标管理就是不仅仅是一句达成什么结果这么简单。这个时候可以借助一些小工具来进行管理目标。</p><blockquote><p>OKRs</p></blockquote><p>OKRs应该是这几年比较火爆的一个概念，但是当前，相比于用于营销的目标管理而言，用于人力资源管理的方向在国内更为受欢迎。其实这个概念最早还是用于衡量目标重要性排序以及达成目标的标准。关于OKRs更多的内容可以点击<span class="external-link"><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/OKR" target="_blank" rel="noopener">这里</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>。</p><p>作为衡量关键性指标的OKRs，它的主要的目的在于找出核心关键目标值，并且匹配其核心指标。在这个过程中，需要分析者通过分析愿景的达成基准，并且对其清晰划分。<strong>核心提示: 关键结果通常都是要量化的，这样你可以衡量达成率，它们不一定需要说明团队如何来达成，而只是提出目标数字。</strong>在OKRs的搭建中，并不需要做到SMART原则的方方面面，但是还是满足一个原则标准，那就是<span class="external-link"><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/MECE_principle" target="_blank" rel="noopener">MECE原则</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>。</p><p>以下是一个简化版的OKRs模板：</p><p><em>目标: 提升xx产品用户基数（0.5分）</em><br>关键结果: </p><ul><li>增加平均每日访问数到2,000</li><li>月度独立访问量达到45,000</li></ul><p><em>目标: 从用户那里得到xx产品有用的佐证（0.34分）</em><br>关键结果:</p><ul><li>提升升级转化率到10%</li><li>提升月活用户率到30%</li><li>70%的新用户至少回答10个问题。</li></ul><blockquote><p>OGSM</p></blockquote><p>OGSM 是一个能够协助将目标分解由愿景层级到执行层级的目标管理工具。更多OGSM内容可以点击<span class="external-link"><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/OGSM" target="_blank" rel="noopener">这里</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>。</p><p>与OKRs不一样的方向在于，OGSM能够更为详细地驱动项目由外到内更为具象化，更为系统化地构建项目的目标达成线路。与此同时，与OKRs一样的是，OGSM方法的核心理念一样是<strong>共同创造</strong>，通过共同创造，项目内部各团队成员间增强凝聚力，提高执行力。</p><p>以下是一个标准化的OGSM的模板：</p><style type="text/css">.tg  {border-collapse:collapse;border-spacing:0;}.tg td{font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:1px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:black;}.tg th{font-family:Arial, sans-serif;font-size:14px;font-weight:normal;padding:10px 5px;border-style:solid;border-width:1px;overflow:hidden;word-break:normal;border-color:black;}.tg .tg-9wq8{border-color:inherit;text-align:center;vertical-align:middle}.tg .tg-c3ow{border-color:inherit;text-align:center;vertical-align:top}.tg .tg-0pky{border-color:inherit;text-align:left;vertical-align:top}</style><div class="table-container"><table class="tg">  <tr>    <th class="tg-c3ow">长期目标</th>    <th class="tg-c3ow" colspan="3">XX品牌实现年度利润增长</th>  </tr>  <tr>    <td class="tg-9wq8" rowspan="2">短期目标</td>    <td class="tg-9wq8" rowspan="2">策略</td>    <td class="tg-c3ow" colspan="2">方法</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-c3ow">控制面板</td>    <td class="tg-c3ow">行动计划</td>  </tr>  <tr>    <td class="tg-0pky">利润增长：在xx市场份额年增长率达到2%</td>    <td class="tg-0pky">通过品牌故事打动顾客</td>    <td class="tg-0pky">80%的顾客了解品牌故事</td>    <td class="tg-0pky">围绕品牌价值开展内部头脑风暴，提出与品牌价值相符的传播理念</td>  </tr></table></div><blockquote><p>最后的最后</p></blockquote><p>目标管理本身核心重点理应是基于项目本身预期达成的愿景，而过多花时间处理花里胡哨的管理工具反而是成为了工具人，而为目标管理者。对于以上所描述的两种工具，会以更详细的文本来进行描述。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;对于一个营销人员来说，多项目同时执行或者同一项目多渠道执行是一件十分常见的事情。对于项目管理者或者执行者而言，了解自己所执行为何事，何者算是完成，应该是基本的项目开始应该存在的基调。这个时候，目标管理就显得十分重要了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="修炼运营" scheme="https://linblog.space/categories/%E4%BF%AE%E7%82%BC%E8%BF%90%E8%90%A5/"/>
    
      <category term="目标管理" scheme="https://linblog.space/categories/%E4%BF%AE%E7%82%BC%E8%BF%90%E8%90%A5/%E7%9B%AE%E6%A0%87%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="营销运营" scheme="https://linblog.space/tags/%E8%90%A5%E9%94%80%E8%BF%90%E8%90%A5/"/>
    
      <category term="杂谈" scheme="https://linblog.space/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
      <category term="目标管理" scheme="https://linblog.space/tags/%E7%9B%AE%E6%A0%87%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="OGSM" scheme="https://linblog.space/tags/OGSM/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>深入浅出Facebook B2B 客户开发（入门）</title>
    <link href="https://linblog.space/2019/09/07/%E6%B7%B1%E5%85%A5%E6%B5%85%E5%87%BAFacebook%20B2B%20%E5%AE%A2%E6%88%B7%E5%BC%80%E5%8F%91%EF%BC%88%E5%85%A5%E9%97%A8%EF%BC%89/"/>
    <id>https://linblog.space/2019/09/07/%E6%B7%B1%E5%85%A5%E6%B5%85%E5%87%BAFacebook%20B2B%20%E5%AE%A2%E6%88%B7%E5%BC%80%E5%8F%91%EF%BC%88%E5%85%A5%E9%97%A8%EF%BC%89/</id>
    <published>2019-09-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-10-02T08:45:57.736Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Facebook对于一个营销人员来说到底是一个怎样的存在？一个大约每天每人可以在上面消耗50分钟的社区，意味着的流量价值究竟有多少？意在构建私域流量的B2B商家，究竟可以从Facebook上筛选多少属于自己的有价值流量？</p><a id="more"></a><p>流连于Facebook的人，大多数人所做的事情不过是吸猫，视频猎趣，政治立场掐架，以及阅读“薛定谔的新闻”。</p><p>乍一看，对于开发B端客户，这些人根本没有存在开发的价值，甚至每一分钱的广告费都是浪费钱。是的，<strong>Facebook就是这么烦人，让你觉得毫无意义的同时，还让所有营销人员无法忽视，因为它可能是世界上最快让一个品牌享誉世界以及构建品牌信任的地方。</strong> 传统意义的品牌价值传播构建在产品链或者曝光量，而在社区内，则是人们从一个信任的地方遇见一个品牌，然后认识它，喜欢它，信任它，与之合作，直至所有的价值消失其中。</p><p><strong>这是Facebook让营销人员和品牌方所趋之若鹜的地方，但，也要明白，这也是带来梦魇一般折磨的销售漏斗。</strong></p><p>对于很多做Facebook营销的人来说，很多时候似乎做了很多很有趣的事情，然而，很多事情却说不出一个所以然。也许正在做的事情是世界上最酷的——通过简短的文字和图片创造了价值；也许，并不知道自己真的在做什么。</p><p>这个短小的文字就旨在厘清到底哪些东西是在开发客户的时候有价值，而什么时候却是无用功。<strong>涉及到所谓的效果的言论，必须做一个无责任声明，以下文字仅作参考，不对任何使用以下方式造成的结果负责。</strong></p><p>以下的文字策略主要涉及三个部分：</p><ol><li>了解所需要开发的受众的画像</li><li>创造有意义的内容与目标客户产生共鸣</li><li>合理地安排Facebook广告预算</li></ol><p><em>了解欲开发的客户并且用实质的内容与客户产生共鸣，将有效的预算能够利用广告与客户创建有效的连接，然后就是有效的广告转化。</em></p><blockquote><p>有价值的产品和服务始终是让营销存活的基础</p></blockquote><p>作为品牌方本身或者企业本身，很容易地陷入“自我感动”陷阱，认为自己已经创造了无以伦比的产品或者提供无法企及的服务。于是他们很喜欢在Facebook上说一些看起来很有道理实际上没有任何价值的话语：</p><ul><li>试试我们的产品吧</li><li>赶紧联系我们获取报价吧</li><li>来给我们的页面点赞吧</li><li>购买我们的最棒的产品吧</li><li>订阅我们的信息吧</li></ul><p>这些话语在正常的话术环境下没有任何的问题，甚至是合理的推广自己的品牌的方式。在一个囊括数十亿人群的社区，这样的话语便会产生一个直接的回应：<em>为什么？</em> 毕竟那些吸猫族们并不是你的亲朋，为什么他们要在自己的时间线上分享一些跟自己毫无关联的事物呢？</p><p>所有营销都没有办法逃离一个原则：<strong>永远记住你为品牌受众创造价值才能够赢得青睐。</strong> 简单来说，就是无论所言涉及产品还是服务，重要的是你能够提供什么，并且通过这些价值来引导他们参与到你的品牌建设计划之内。</p><p><strong>高品质的内容是其中一种最为直接的能够引导客户参与其中的方式。</strong> 但这并不意味着你必须创造原创的内容（当然，前提是所有的内容不能够侵犯他人的权利以及违反Facebook社区的规范），而是要创造能够引起共鸣的内容，也许这些内容是具有争议的，也许是有趣的，也许这些内容是负面的。这个取决于品牌所触及的客户群体。</p><p>怎么知道哪些内容才是有效内容呢？首先，需要了解你的品牌目的以及哪些品牌内容是你所希望能够引导人群参与其中的，然后便可以反复提供如此有价值的内容给所能够触及的人群。这个过程需要不断的测试，不管使用A/B测试还是其他什么测试方式。</p><p>那有哪些方式可以更快地得到测试的结果呢？以下有一些通常会使用到的方式：</p><ul><li>研究竞争对手的广告内容以及置顶内容。可以尝试将一些内容转移到自己的主页上，看看可能会发生什么事。</li><li>做一个详尽的计划。把具备吸引力的内容做一个详尽的长期的计划，构建内容体系。毕竟，没有人能满足所有人的口味，哪怕是《西游记》或者《权力的游戏》都会有人不喜欢。</li><li>找到品牌或者产品的最佳着陆点，然后尝试用内容持续影响这个范围的人群。简单来说，就是找出谁喜欢什么内容，在哪里愿意参与到内容中来。这很可能源自A/B测试的结果，也很可能源自某些帖子的参与度。</li></ul><blockquote><p>遵循Facebook的规则，然后再讨论品牌的规则</p></blockquote><p>显然，这是避免账号被莫名其妙删除，链接被莫名其妙屏蔽的最佳方式。</p><p>Facebook的影响力怕是大到让世界上有一半的企业都想成为的对象，也是另一把企业想要弄死的对象。在你还没能够成为Facebook之前，也别想着弄死它，所以，别想着试图破坏它的规则，要不然，你的账号活不到你想要的那一天。</p><p>遵循Facebook的规则，主要来自几个方面：</p><ul><li>能够在Facebook完成的东西，尽可能不要想着从别的地方来。能够在Facebook上传视频和发布长文，就不要想着Youtube和Blog。</li><li>遵循Facebook的趋势，而不是活在过去的荣光。当Facebook的帖子充满视频的时候，就不要满足于图片带来的快感。而现在？视频直播是正在火爆的点。</li><li>别拿品牌规则当作Facebook的规则。某些品牌并不适合在Facebook存活下去，不仅仅因为价值理念或者所站立场，而是自我感觉良好地以为自己在为Facebook添彩却与之同时破坏Facebook社区规则。</li></ul><blockquote><p>速推帖子：用钱来换取初期的呼吸权</p></blockquote><p>广告从来都是最快确认哪种形式最为有效的方式。<strong>速推帖子能够加快确认内容的参与性，并且让品牌更快地获取社区的流量。</strong></p><p>速推帖子基础的内容是产生有价值的帖子，而之后则是利用Facebook的定位工具来进行人群定位。</p><p>如果你想要对一个“在过去30天有关注过项链，居住在美国洛杉矶，每年收入超过$40K,习惯使用信用卡在线购物的拥有大学学位的已婚女性”展示广告，这基本不是什么太大的问题。</p><p>基于兴趣的定位只是一种最为基础的方式。接下来将会看看不同类型的受众群体应该匹配什么样的广告。</p><ul><li><p>有许多企业在瞄准竞争对手之后，便省去定位受众的步骤，直接以竞争对手的粉丝作为受众展示广告。这可以在Facebook广告管理系统中的兴趣输入主页的名称，如果可以匹配，便可以使用该页面进行定位，并且向这些人展示广告。然而，这并不是每个页面都能够有效。如果竞争对手的知名度和活跃度有限，其实也不值得如此操作。竞争对手的页面是否能够作为推广的方向，只能够测试。当然，你还可以通过定位与竞争对手的关注者或者相关的页面来扩展你的投放范围，以增加成功的可能性。</p></li><li><p>提高帖子的互动来增加粉丝。粉丝本身已经参与到你的帖子，所以他们更愿意参与到帖子中来，而对于那些非粉丝的人群，则愿意参与到那些有粉丝而非没有粉丝的帖子中。在前期粉丝数少的时候，如何打破这个矛盾状态需要做的只有一个：提供有价值的内容，将路人甲转化成为粉丝，通过他们在帖子下的参与吸引更多人的参与。这里最佳的方式显然是通过速推帖子来实现。以下是一些小技巧：<br></p><ol><li>第一步：推送帖子给已经点赞页面的人群 —— 更愿意参与到你的页面活动的人群<br></li><li>第二步: 向喜欢你的页面的人的朋友推荐 —— 围观观众</li><li>第三步：通过定位选择来推动具体展示的人群 —— 路人甲们<br></li></ol></li></ul><p><em>如果你不太想一开始花费更多的价钱来测试一个帖子的话，可以尝试使用右侧广告位来进行测试，而不是Newsfeed或者其他的价格更为昂贵的广告位置。很多人认为右侧广告位就是一个鸡肋，实际上，说这句话之前最好测试过。</em></p><blockquote><p>通过邀请帖子点赞来增加粉丝数量</p></blockquote><p>如何获取粉丝数量永远都是Facebook运营者的一个难题。Facebook本身已经提供了一个思路，那就是通过邀请更多人来点赞。有些人可能会参与到你发布的内容中，但通常不会花时间去主页点赞。对于在移动设备的人来说，更是如此。</p><p>通过邀请那些人来为帖子点赞，你需要点击以下即可以和他们获得联系。当然，你不会想着一个一个人地来邀请。所以你可以通过一些方式来实现它。</p><ul><li><p>通过脚本一键式达成帖子点赞邀请。<br><br>首先，点击你的一篇帖子，注意需要加载完成。然后接下来打开浏览器的开发者工具，然后将以下的代码粘贴到控制台中，按确定键。</p><figure class="highlight javascript"><div class="table-container"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="keyword">var</span> buttons; </span><br><span class="line">buttons = <span class="built_in">document</span>.getElementsByClassName(<span class="string">'_42ft'</span>); </span><br><span class="line"><span class="keyword">for</span>(<span class="keyword">var</span> i = <span class="number">0</span>; i &lt;buttons.length; i++) &#123;</span><br><span class="line">    <span class="keyword">if</span>(buttons [i] .getAttribute(<span class="string">'ajaxify'</span>)) != <span class="literal">null</span>）&#123;</span><br><span class="line">        <span class="keyword">if</span>(buttons [i] .getAttribute(<span class="string">'ajaxify'</span>)).indexOf(<span class="string">'invite'</span>)!== <span class="number">-1</span>)&#123;</span><br><span class="line">            buttons [i] .click(); </span><br><span class="line">            &#125;</span><br><span class="line">        &#125;</span><br><span class="line">    &#125;</span><br></pre></td></tr></table></div></figure></li><li><p>使用Chrome的插件邀约<br><br>当然，如果你不想搞清楚上面那一串东西究竟做了什么，那么有一个更为简单的方式就是使用浏览器来操作这个事情。</p><p>  你可以点击这个链接，为Chrome浏览器安装一个一键邀约的插件：<span class="external-link"><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/invite-all-friends-for-fa/iangljcnfgklhlhjkokndlemjddgoifd" target="_blank" rel="noopener">Invite All Friends for Facebook</a><i class="fa fa-external-link"></i></span></p></li></ul><p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/Z7lm4g3COKTzePY66YKON3y7bKsJP2x9s-8YU78p2wigcvddMLoGu-oN8qeDvNhBO-0W6MlP=w640-h400-e365" alt="Invite All Friends for Facebook™"></p><blockquote><p>利用比对广告帖子来推动主页流量增长</p></blockquote><p>流量的增长是一个网站或者主页维续的基本，而带动主页流量的最快速的内容在Facebook上，那只能是广告。此处所说的广告与上文所说的速推帖子不一样，此处的广告并不是出现在时间线的内容。</p><p>广告测试内容与受众的匹配度以及带动内容的参与度。通过优化这些内容，通过A/B测试进行测试，到底哪些内容可以在较低的费用即能够带动更多的流量流入。广告允许你向不同的目标受众投放多种广告，你可以使用广告对诸多内容进行A/B测试：</p><ul><li>哪个照片更受欢迎</li><li>哪个视频的观看转化更高</li><li>哪些受众定位更合理</li><li>哪些页面的转化和留存更高</li></ul><p>你可以一天投放数十个广告，并且在一个觉得合适的时间内做出最优的选择。</p><blockquote><p>Pixel的力量超乎你的想象</p></blockquote><p>Pixel是Facebook在网站上安装的一个追踪脚本，配备了三个流量接口：</p><ol><li>跟踪网站访问<br><br>Pixel能够帮助向访问过网站的用户展示广告，并且可以根据浏览过的时长来进行呈现。比如说，过去24小时内访问过网站的人，或者访问过某个特定页面的人群。</li><li>跟踪网站转化情况<br><br>Pixel 能够让你针对网站设置不同的转化事件。包括浏览，注册，订阅，信息之类</li><li>创建类似受众<br><br>Facebook将收集访问的用户的信息创建与该元信息相似的人群，带来更多可能性的转化。</li></ol><p>显而易见的，Pixel在网站访问和转化的时候可以收集的数据越多，数据就越准确，以及基于该数据扩展的类似群众也就越具有转化的可能性。给网站安装了Facebook Pixel之后，可以通过Chrome浏览器的插件<span class="external-link"><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/facebook-pixel-helper/fdgfkebogiimcoedlicjlajpkdmockpc?hl=en" target="_blank" rel="noopener">Facebook Pixel Helper</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>，以查看观察是否安装成功。当然，可以直接通过Facebook Ads Manager菜单中关于Pixel部分来查看是否安装成功。<br><img src="https://lh3.googleusercontent.com/taclDmIStQO2LTe59MsfXvUcHUp2uEdmkx3rvdVtT_PgchsUUCta__MqymHOc-CfzR2OoBp0uQ=w640-h400-e365" alt="Facebook Pixel Helper"></p><blockquote><p>设置受众群体<br></p></blockquote><p>任何广告的成功都需要基于一个原则：需求匹配。也就是说，找到合适的人展示合适的广告，即便在Facebook，这个基本原则也不能够违背。如果你之前接触过Facebook，你可能已经听过很多人说Facebook可以定位到某个人之类的方式。</p><p>在深入探讨如何定位更为细微的人群之前，需要确认广告目标以及匹配它的最佳方式，到底是单独使用还是结合使用。</p><ul><li><p>自定义受众群体<br><br>通过自定义受众，你可以将已经有相互关联的人创建为一个目标受众。你可以从以下的方式来创建受众群体：</p><ol><li>电子邮件</li><li>Pixel捕获的访客</li><li>在网站上完成某个事件的人群，比如订阅，加入购物车等</li><li>在Facebook上与主页互动过的人</li></ol></li><li><p>类似受众<br><br>类似受众，即允许你根据已经有的元数据进行用户类型扩展形成的一组人群。它允许通过你已有的客户资料，匹配Facebook已有的用户信息，扩展用户群体，较高的覆盖范围，同时保持较高的针对性。<br>同样的，可以从以下的一些方面来创建类似受众：</p><ol><li>Pixel捕获的用户</li><li>根据电子邮件创建的人群用户</li></ol><p><em>为了让Facebook能够较为准确地匹配类似受众，元数据应该尽可能地增加，至少应该为2500人，或者更多。</em></p></li><li><p>兴趣<br><br>兴趣点是广告投放定位最为常用的定位方式，而且Facebook本身也基于社区本身的兴趣内容提供足够多（但并且全部覆盖）的受众兴趣点。这些兴趣点允许进行交叉操作，这样可以让你的受众能够更为具体。比如说，定位一个喜欢滑板同时又是一个建筑师的人，那么可以选择重叠兴趣取交集。</p></li><li><p>排除受众<br><br>兴趣点在定位受众的时候可能会将受众变得较为广泛，而这个时候，就需要使用排除的方式来将人群更加精细。比如说，在投放主页点赞的广告的时候，你是不愿意重复将这类广告显示给那些已经点赞的客户看到的。而这个时候，就应该将这部分人群排除出这个广告的受众群。</p></li></ul><blockquote><p>使用类似受众引导客户参与更多内容</p></blockquote><p>所有的企业或者品牌在Facebook上活动的最重要的初心就是转化。那么类似受众就是满足这个初心最好的方式之一。虽然自定义受众群体能够引导销售进一步提升，但是类似受众是让品牌和企业接触新客户，寻找可能客户的首选。</p><p>类似受众是以前没有关注过的人群，一般由电子邮件或者Pixel数据收集整理形成。如果你希望所得出的类似受众可以更加有效果，可以通过基于客户生命周期价值（CLV）最高的客户。如果你之前并没有使用过CLV来引导营销工作，那么，现在可能是一个尝试的开始，因为它能够告诉你花多少钱来获取和留存客户。这是一个能够了解客户的重要指标之一。</p><p>那么，如果要计算CLV，需要整合哪些数据呢？以下的数据可以作为参考（实际请结合品牌的客户交互形式和方式）：</p><ul><li>平均订单价值（AOV）= 年总收入 / 年订单数量</li><li>购买频率 = 年订单数量 / 年唯一客户数量</li><li>客户价值 = 平均订单价值 / 购买频率</li><li>客户平均寿命</li></ul><p>客户的生命周期值可以简单地通过平均订单价值x购买频率x利润率来进行计算。当然，究竟哪种计算方式最合适，需要结合品牌与企业，关于CLV更多信息可以到<span class="external-link"><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AE%A2%E6%88%B7%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%91%A8%E6%9C%9F%E4%BB%B7%E5%80%BC" target="_blank" rel="noopener">维基百科-CLV</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>了解。</p><p>通过CLV得出排名最高地20%，并且通过邮件来创建受众群体，这些客户基本可以认为是最有可能转化的人群。当然，在创建类似受众的时候，需要注意pixel本身抓取的人群，以及扩展过程中所选取的比例，避免过大的扩展导致匹配的人群过于宽泛。</p><blockquote><p>建立重定向的漏斗<br></p></blockquote><p>除了通过创建合适的类似受众来进行客户开发之余，对于在网站或者主页活动过的人群，也可以通过不同的方式来引导回购或者回访。而这些，只需要稍微的引导就可以做得到。</p><p>一个简单的漏斗可以如下显示：<br><br>第7~11天：提供具有诱惑性的内容获取邮件，比如样品或者图册<br><br>第12天~16天：可以提供免费产品，引导转化<br><br>第17天~21天：使用图片或者视频突出产品价值，引导转化<br><br>第21天~25天：使用免费策略来进行引导信息获取</p><p>更长时间的人，基本就已经流失在人群中，只能够从头开始获取了。当然，从不同的企业或者品牌角度中，漏斗的时间可以拉长或者缩短。对于这样的策略的使用，能够有效地在重定向的过程中筛选出有效的客户，召回已经失去的客户。</p><p>除了以上的这些有效方式，当然还有其它很多有用的方式和形式来进行Facebook客户的开发。当然，需要重复一遍，以上内容并不需要我说出来，很多人都能够从更多地方获取，甚至只要你舍得花一点时间尝试理解一下Facebook也就能够得出类似的结论。所以，不对以上所有内容的有效性负责，如果尝试了有效果，或者失败了，可以在评论中回复。当然，如果你有更好的方式也可以在评论中回复。</p><p>最后的最后，广告是玄学，祝好运。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Facebook对于一个营销人员来说到底是一个怎样的存在？一个大约每天每人可以在上面消耗50分钟的社区，意味着的流量价值究竟有多少？意在构建私域流量的B2B商家，究竟可以从Facebook上筛选多少属于自己的有价值流量？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="Facebook" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/Facebook/"/>
    
    
      <category term="Facebook" scheme="https://linblog.space/tags/Facebook/"/>
    
      <category term="B2B" scheme="https://linblog.space/tags/B2B/"/>
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阿里国际站的P4P玄学</title>
    <link href="https://linblog.space/2018/10/30/%E9%98%BF%E9%87%8C%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%AB%99%E7%9A%84P4P%E7%8E%84%E5%AD%A6/"/>
    <id>https://linblog.space/2018/10/30/%E9%98%BF%E9%87%8C%E5%9B%BD%E9%99%85%E7%AB%99%E7%9A%84P4P%E7%8E%84%E5%AD%A6/</id>
    <published>2018-10-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-10-04T16:31:13.405Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>做过阿里国际站的人都知道，没有金品诚企，没有P4P，没有加入阿里的各种新出的活动阵营，那么就只能等着命运的眷顾。然而，就算加入了活动，参加各种低至5折的活动，每天开跑P4P，结果以然不尽如人意的也大有人在。那么参加了那么多官方的教学之后，依然玩不转的P4P到底该怎么处理呢？</p><a id="more"></a><p><strong><em>涉及到所谓的效果的言论，必须做一个无责任声明，以下文字仅作参考，不对任何使用以下方式造成的结果负责。</em></strong></p><p>P4P，即Pay for Performance，直译就是按效果付费。实际上，很多投放了P4P的人，并不清楚自己的效果去了哪，然后钱去了哪。所以在阿里国际站上投放P4P也是“薛定谔的P4P”。</p><blockquote><p>P4P到底要不要投？<br></p></blockquote><p>既然是一个没有办法衡量的事情，那是不是回归到了那句：“我知道的广告费有一半是浪费的，但是我不知道浪费的是哪一半”？在没有清晰逻辑的广告营销路径的情况之下，如此的广告营销是在消耗广告主的时间和产品有效测试的。</p><p>既然如此，那么P4P要不要投放？</p><p>问这个问题的人很多，实际上，解决这个问题的人并不多，原因是没有清楚为什么要投放P4P以及为什么不投放P4P。P4P本身并不是原罪，做平台的，必然是要依靠流量和服务换取服务费的，如果阿里巴巴没有办法通过类似如此的产品换取入驻平台商家的费用，仅仅依靠基础的开户费和平台佣金其实是难以维系的。所以说，P4P首先是阿里的一个收入来源。</p><p>阿里巴巴通过一个产品的售出，交易给平台商家的是什么呢？简单来说：流量优先级。没错，只是一个优先级，并不是流量本身。因为一个关键词的点击或者产品的点击来自站点用户的主观意识，并不全然在阿里巴巴的掌控。哪怕是存在<span class="external-link"><a href="https://offer.alibaba.com/" target="_blank" rel="noopener">offer.alibaba.com</a><i class="fa fa-external-link"></i></span>这样的站点，里边出不同价位的产品也不能因为“价高者得”的原则获取更多的流量。所以说，P4P首先是商家从阿里那里购买了一个流量获取的优先级。</p><p>从这个角度理解阿里国际站的P4P的等价物之后，再来看，投放广告出于什么目的。<strong>投广告本身不是浪费钱，漫无目的地投放广告才是浪费钱。</strong> 首先要确定的是，为什么要投放P4P？</p><ul><li>是因为新店或者新产品需要迅速曝光？</li><li>是产品处于自然排名的绝对劣势？</li><li>亦或者是因为产品本身同质化严重，排名顺序影响了交易的可能性？</li></ul><p>如果是以上几点，并且非常明确地知道营销的目的，那么就要问第二个问题：<strong>P4P是否能够解决目标点的问题？</strong></p><p>首先，第一个问题是容易回答的，P4P对于新店铺来说确实是一个快速崭露头角的方式，实际上，所有的广告最有用的就是这个用处，就是崭露头角。其次，解决第二个问题也是有效的，正如前文所说，它购买的是流量优先级，那么对于排名劣势产品来说，是有效的。至于第三个问题，这个是概率问题，影响点击的不仅仅是位置，还有很多诸如价格，产品图片，产品标题，甚至是用户的心情。</p><p>针对目标本身来确定广告是否投放是一个出发点，要进一步地处理这个问题，需要进一步地衡量投入产出比。</p><blockquote><p>P4P 投入产出比如何衡量</p></blockquote><p>P4P的投入产出比实际上是一个玄学中的问题，基本上不具备衡量的可能性，原因还是在于阿里巴巴不愿意透露P4P的流量路径。那么在决定是否要投放P4P的过程中，需要做一个提前的投入产出比评估。</p><p>首先这个评估需要包含的内容包括：广告关键词涵盖范围，广告产品销售可能性，以及店铺权重与广告费用。在阿里巴巴国际站上，店铺的年限权重是会影响到关键词的出价。也就是说，对于一个新的店铺来说，确实可以因为广告的出现而崭露头角，但也可能因为自己的店铺年限过于年轻，而广告费变得高昂。这着实是一个高投资却不清楚回报的选择。从理性的角度来看，似乎这是一个非常不值得的操作。然而，对于新的店铺来说，却也没有什么选择可以进行。</p><p>来看看阿里巴巴国际站上的一个常规性的要求：店铺星等级。这个星等级对于大部分新手商家来说简直就是灾难，除非你是一个金品诚企的用户，要不然，在初期根本没有资格进入大部分的会场。那么这个时候，缺少会场流量的情况之下，本身内容没有积累的前提之下，产品的自然流量排名实际上也并不可能考前，这个时候，唯一的操作似乎就只能剩下P4P了。</p><p>这个时候面临的唯一问题就是，如何判定P4P是否真的带来了实际上的效果。B站与C站在本质上是有区别的，原因在于二者的流量差距是很明显的。所以对于B站的商家来说，一个成交远比C店成交来的有难度。所以P4P本身是否成交就显得更有价值了。在前期商家几乎没有流量，关键词即使覆盖再多，自然排名没有办法上去，其实意义很小。特别在于头部词的流量远远大于长尾词的情况之下，搜索流量的竞争比P4P本身的竞价更为激烈。</p><p><strong>那么在做提前预估的时候，就需要注意：店铺所销售的产品在以往的平台的情况如何，现阶段平台竞争情况如何，以及覆盖词汇多少。如果是刚开始进入这个行业，并没有过往外贸经验的情况下，那就只需要判断后两者。通过关键词搜索相关的商家，看看排列顺序，然后查看相关的头部词汇的价格以及数量，再衡量最低的客户成交周期以及单一订单的收益可能是多少。如果完全没有经验的情况下，可以试探精品的成交可能最低值，然后判断最高的广告投入与最低的收益之比来决定是否有必要投入广告费用。</strong></p><p>对于有一定年限并且自然排名有稳定流量的店铺，那基本上没有太过于需要在意广告本身。由于B站转化的情况依赖长线发展，既有的合作其实已经能够提供足够多的支持的话，可以增加更多的可能在于搜索优化以及内容管理。除非对于该领域的新产品的宣发，要不然广告的不确定性消费其实并不是明智的选择。</p><blockquote><p>玄学之外的确定性</p></blockquote><p>P4P虽然有很多不确定的因素（这个当然对于花钱的人来说十分重要），但是还有可以确定的因素。首先可以肯定的是P4P的本质以然是搜索匹配。也就是说，做P4P的本质是让搜索匹配更加具有效率，就如同Google广告与SEO的差别。一个通过金钱换取时间，一个通过长线换取金钱的节省。二者没有什么对与错，只有在合适的时候才是正确的。</p><p>其次，P4P的优先级可能会越来越高，但是，也因为P4P越来越多人参与进来，导致了P4P带来的效果并没有想象中那么好。原因是显而易见的，越多人来争取一个位置，导致价格水涨船高的同时，其他人只能出更高的价格来争取其他的位置。这个也是为什么很多平台出现了各种各样的广告段位，有钻石的，有黄金的。看起来是他们想要收多更多的钱，实际上是因为排序的优先级本身已经不那么明显了。</p><p>所以，结合以上所说的，P4P本身存在的价值是排序优先级，它的本质依然是关键词搜索匹配。因此，除非真的需要快速将店铺或者产品推出，否则，这种并不能清晰知道流量走向和成效走向的广告并不是一个值得投资的领域。</p><p>关于P4P是否有什么操作的技巧？其实并没有，搜索关键词，优化内容就是唯一的出路，正如上文所说，它只是一个关键词匹配，除此之外，需要支撑转化的东西在于产品承载的东西，不管是标题，图片或者详情页，甚至是价格和服务。所以，不需要痴迷于所谓的操作或者技巧，只有扎实地完善产品的内容本身，契合客户需求才是真正维系交易的方式。</p><p>最后的最后，广告是玄学，祝好运。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;做过阿里国际站的人都知道，没有金品诚企，没有P4P，没有加入阿里的各种新出的活动阵营，那么就只能等着命运的眷顾。然而，就算加入了活动，参加各种低至5折的活动，每天开跑P4P，结果以然不尽如人意的也大有人在。那么参加了那么多官方的教学之后，依然玩不转的P4P到底该怎么处理呢？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="关键词广告" scheme="https://linblog.space/categories/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/%E5%85%B3%E9%94%AE%E8%AF%8D%E5%B9%BF%E5%91%8A/"/>
    
    
      <category term="B2B" scheme="https://linblog.space/tags/B2B/"/>
    
      <category term="外贸营销" scheme="https://linblog.space/tags/%E5%A4%96%E8%B4%B8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="P4P" scheme="https://linblog.space/tags/P4P/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>时间管理者的时间都去哪了？</title>
    <link href="https://linblog.space/2018/01/05/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%80%85%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E9%83%BD%E5%8E%BB%E5%93%AA%E4%BA%86%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://linblog.space/2018/01/05/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%80%85%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E9%83%BD%E5%8E%BB%E5%93%AA%E4%BA%86%EF%BC%9F/</id>
    <published>2018-01-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-10-02T09:28:10.821Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间管理已经火了很多年了，对于大部分人来说，依然也只是停留在“问各路神仙，收集资料，慨叹种种”的层面，一旦需要落到实处，时间管理的各种方式便不够用了。有些时候的原因可能是：我没有时间来做规划，而且规划总是赶不上变化。<a id="more"></a></p><p>如果果真如此，其实我们按照常态的流水线一般的生活状态便可以让我们自己觉得没有时间冲突，也可以达到我们梦寐以求的“充实感”。我自己经历过很多次的下定决心来要管理时间，可最终都失败了，原因是显而易见的：我并不觉得按照规定好的时间能够让时间走得更具条理。可事实上是，在没有调理的时间中，我的生活看起来一团糟，到处都是不可确定性，到处都是干扰与打断。然后又陷入了一种焦虑之中。</p><p>“宁可一个小时的痛苦而不让一周下来其余的167小时痛苦”，时间管理大师劳拉·万德坎姆在她的书籍《天天25小时》中强调这样的观点。在她看来，每周拿出1个小时的时间来做一个规划，会让其余的时间看起来没有那么痛苦。对于我们而言，时间的流逝和心情的胶着往往连结在一起，这样的时间胶着有两种情况：其一，我们很常见的，也看起来比较健康的，那就是觉得每一天的时间都不够用；其二，是我们可能是做着但是又不会拿出来台面讲的，就是看着时间流逝缓慢却没有办法修改，毕竟下班早点过来会比上班时间长要好更多一点。其实这两种的时间带来的感觉都是底层情绪波动都是类似的，都是基于我们常说的“焦虑”。焦虑是一种杂乱的情绪，它带有期待感，又带有无奈感。罗振宇在这么多年都做一件事，那就是制造焦虑并且宣称贩卖药方。某些人看来，知识是能够解决焦虑的一种方式，因为很多时候我们觉得自己没有竞争力所以我们焦虑；有些人觉得旅行可以解决焦虑，可到头来回归正常生活才发现旅行不过阿司匹林。焦虑的源泉是无序，焦虑的解决方案则应该是有序。这么说不一定是正确的，只能说是个人的一种浅薄观点，倘若深入到生理学的探究，这句话是要被拉出来批判的。但是在写这篇文字的人看来，焦虑来源于此，也可以这么解决：给自己一个有序的生活状态。</p><p><img src="https://img1.doubanio.com/view/subject/l/public/s26557557.jpg" alt></p><p>有序的生活状态可能是这样的：早上醒来起来刷牙，接着按照时间表出门，工作，下班，回家，吃饭，洗澡，休闲，睡觉。这是再常态不过的时间表，有什么好需要设定的呢？除了焦虑，还有一些事情让时间变得捉摸不定，比如说环境压力。如果有人在催着你回复信息，有人邀约你打一盘游戏，甚至你周边的同事都已经加薪升职，时间就会变得没有那么规整了。除了环境压力以外，还有就是我们常见的多任务状态让我们变得无序。你是否尝试过一边打电话一边做ppt，一边吃饭一边看电视，一边开会一边回信息，甚至一边阅读一边听音乐。这里边有些是有效节约时间组合，比如说吃饭和看电视，因为这两样并不会分散你的注意力，所以同步并不会出问题（仅从时间利用的角度）；但是如果你要是一边写作一边看电视，那可能就没有那么好玩了，结果可能是你看完了电视你都没有办法来开始你的写作。在我们判定哪些事情可以组合来做，哪些不能，我们可以参考这样一个标准：如果同时做两件事情并不会彼此干扰，比如看电视并不会干扰你吃饭，那么这两件事在做的时候并不会阻碍你的时间的有序性。反之则避免进行多重任务工作。</p><p>有序性可能源自规划。有效的规划是针对时间的整体性进行细微切割，采用切割法能够让时间变得更为合理，但在这里，我并不建议所谓的碎片化时间的无缝衔接。人的大脑在处理不同的事物之间需要一个缓冲带，而这个缓冲带会视任务的难以程度而形成它的长与短。比如说，我们在写数学作业的时候突然转换到作文写作，可能需要一定的时间来缓冲，但是如果从数学作业到物理作业可能就没有那么困难了。任务的相似度可以让缓冲时间变得更为短暂。但是，如果你在做一件需要及其集中注意力的事情的话，在此之间来刷微博刷朋友圈可不是一个好主意。在做时间规划的时候必须要将任务之间的关联性考虑进去，并且对任务之间的难以程度以及使用的时间算进去。对于任务与任务之间的空闲时间，并不需要像一个苦行僧一样来要求自己做到尽善尽美，毕竟，在阅读一本时间管理的书籍与看一部哲学书籍之间，再听一篇文稿的做法可能并不是一个好事情，高负荷运转的大脑可能对此会发出它自己的反抗。这可是与时间管理的初衷相违背：时间管理是为了更好的脑袋幸福度，免于焦虑。</p><p>劳拉·万德坎姆可能会建议你做规划之前先做一个时间的统计，看看自己过去的一段时间之内到底做了什么，然后再找出哪些可以改善。这已经不仅仅是时间管理的问题了，这里涉及到另一个问题，那便是时间管理能够带来多少幸福感的问题，也就是个体功利的问题。正如我前面所说，时间管理是为了更好的幸福，如果这些步骤都让你感觉到更为痛苦，可能你并不适合来做这么一件事，而选择放飞自我或许是更好的选择。如果我们在不需要那么自律的情况下来做时间管理会不会有点走于形式？比如说：我觉得今晚跑步是痛苦的，所以我今晚放弃，我明晚再跑。显然，这样的跑步计划可能就已经失去意义了，因为明晚肯定会有聚会什么的来打断原来的计划。如果在强调个体幸福感的同时又强调计划必须进行，这里就是如何减少个人痛苦的同时把目标达成的问题，这时候，时间管理就会变成一个新的范畴：目标管理。</p><p>集中时间来做你最享受或者你必须为此付出代价的事情。找不到你的喜爱的事情？那你总会有一种事情是必须要付出代价的，比如说：工作。如果你连这样的事情都没有，那么当我没有说过这些事情，并且可以关闭该页面了。集中你的时间来某一个阶段做一个事情，专注解决一个事情会让你找到有序的时间流动。正如很多人强调说做事情要分主次，我也会如此。只是我会把时间之内，只有一个事情是必须要做的，其他的事情可能可以放在其他时间甚至可以省略掉，或许它能够给你更好的幸福感。如果按照我刚才说的，你要追求更好的幸福，因为这才是时间管理最基本的目的，那么，我是不是应该鼓励你去玩一盘游戏而不是继续手头的工作呢？并不会，我会建议你给自己一个目标，用1个小时的时间完成一个工作的时候可以玩15分钟到20分钟的游戏，如果你的游戏一般时长是如此的话。</p><p>相比于多数人强调的找出自己的比较优势，然后集中时间来发展它这样的建议，我会说，有些时候我们并不是那么容易做出一个那么大胆的抉择。比如说，我们并不大喜欢当下的工作，可是自己必须要偿还债务，那么如何做呢？当然是要做一份工作养活自己，然后把自己的理想生活作为其余时间的状态。你不必要一天24小时都去发展自己的比较优势，你可能需要的是花更少的时间来做工作，然后剩下的时间来享受自己的生活。那么这里边你会遭遇到痛苦，但是这些痛苦是必然的，如果你有能力逃脱痛苦。如何面对正在遭遇的痛苦是时间管理的一大部分，然而很多时候，人们会告诉你面对它，然后学习，然后让自己成长。是的，人要接纳不完美的自己，同时也要承认，生活本身就不是完满的。但是如果你遭受更短时间的痛苦而享受更长时间的快乐，是不是就大不一样了呢？</p><p>对于很多时间管理者而言，时间是非常宝贵的，因此用时间来购买其他的东西都是合理的，比如说花钱请别人来照看自己的孩子。对于一个在职的妈妈而言，照看自己的孩子的同时来发展自己的事业可能是痛苦的，但是如果用金钱能够换来时间那就再好不过了。实际上，我们也确实是这么做的，难道不是吗？我们叫外卖，我们外包业务，我们甚至连书都不亲自阅读而是阅读那些别人拆解过后的或者所谓阅读精华。只是我们对“人人都是卖家，人人都是买家”这样的意识并没有落实到各个角落（当然，也不可能各个角落都能够落实）。其实这里又涉及到“比较优势”。时间管理的初衷是为了更好的幸福，而手段则是利用一切利我手段完成自我幸福的追求。在专业分工日益明细化，生活认同日益小众化的今天，或许我们叫外卖会比自己煮饭更节省时间，或许我们外包家务会是更好的方式。</p><p>时间管理者除了需要明白时间管理是为了追求幸福所以应该摒弃苦行僧观念，需要知道目标管理可以减少痛苦增加幸福感，并且认同“人人都是卖家，人人都是买家”的观点之外，或许还需要一些励志的故事。这也是很多时间管理倡导者常做的一种方式，就是举例说明哪些成功人士是通过时间管理来达成自己的成就的。也许我并不会这么做，原因是我并没有结识也没有采访过那些人，所以如果我说出那些话语会让自己的文字看起来谎言连篇。实际上，时间管理如果是为了成功，那么在目标管理上增加自己的成功目标或许是有效的。在我看来，时间管理或许不仅仅是为了成功，还有为了快乐。如果不是为了驱除焦虑而获得快乐所以时间管理，或许我们会不知不觉中陷入了苦行僧观念了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;时间管理已经火了很多年了，对于大部分人来说，依然也只是停留在“问各路神仙，收集资料，慨叹种种”的层面，一旦需要落到实处，时间管理的各种方式便不够用了。有些时候的原因可能是：我没有时间来做规划，而且规划总是赶不上变化。
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="https://linblog.space/categories/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
      <category term="时间管理" scheme="https://linblog.space/categories/%E9%98%85%E8%AF%BB/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="时间管理" scheme="https://linblog.space/tags/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="阅读" scheme="https://linblog.space/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
